[
{"id": "4e4335cf-8c8d-11ef-b7a8-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 17371, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:02 GMT", "hash": 14088197193842859676, "cousin_urls": {"de": "4e4335cf-8c8d-11ef-b7a8-c8b29b485dfe", "en": "4e4335df-8c8d-11ef-a11d-c8b29b485dfe", "it": "4e4335dd-8c8d-11ef-8e21-c8b29b485dfe", "rm": "4e4335de-8c8d-11ef-92f5-c8b29b485dfe", "fr": "4e4335dc-8c8d-11ef-bb97-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Der Bundesrat empfiehlt dem Parlament, die Initiative \"F\u00fcr eine Einschr\u00e4nkung von Feuerwerk\" ohne direkten Gegenentwurf abzulehnen. Kantone und Gemeinden k\u00f6nnen Feuerwerk bereits heute einschr\u00e4nken. Zus\u00e4tzliche Einschr\u00e4nkungen sind aus Sicht der Regierung \u00fcberfl\u00fcssig. Die \"Service-citoyen-Initiative\" will, dass alle Schweizerinnen und Schweizer einen Dienst f\u00fcr die Allgemeinheit leisten. Der Bundesrat empfiehlt die Initiative zur Ablehnung. Er will wie bisher nur eine Dienstpflicht f\u00fcr Eins\u00e4tze in Armee, Zivilschutz und Zivildienst. Der Bundesrat schickt seine Vorschl\u00e4ge zur Finanzierung und Umsetzung der 13. AHV-Rente ans Parlament. Die Mehrwertsteuer soll um 0,7 Prozentpunkte erh\u00f6ht werden. Die 13. Rente soll einmal j\u00e4hrlich ausbezahlt werden. Der Bundesrat verst\u00e4rkt die Zusammenarbeit mit der Schweizerischen Stiftung f\u00fcr Minenr\u00e4umung. Bis 2027 stellt er ihr 30 Millionen Franken zur Verf\u00fcgung, um die humanit\u00e4re Minenr\u00e4umung in der Ukraine zu unterst\u00fctzen. Die offiziellen Erkl\u00e4rungen sind online und in der App VoteInfo verf\u00fcgbar. \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t", "description": "Neuste Entscheide der Schweizer Regierung, Medienkonferenzen des Bundesrates. ", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433636-8c8d-11ef-b593-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/rechtliches.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 23623, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:39:06 GMT", "hash": 16297515314776441567, "cousin_urls": {"de": "4e433636-8c8d-11ef-b593-c8b29b485dfe", "en": "4ef63075-8c8d-11ef-86f1-c8b29b485dfe", "it": "4ef63073-8c8d-11ef-aef8-c8b29b485dfe", "rm": "4ef63074-8c8d-11ef-bec7-c8b29b485dfe", "fr": "4ef63072-8c8d-11ef-beb6-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Obwohl die Bundesbeh\u00f6rden mit aller Sorgfalt auf die Richtigkeit der ver\u00f6ffentlichten Informationen achten, kann hinsichtlich der inhaltlichen Richtigkeit, Genauigkeit, Aktualit\u00e4t, Zuverl\u00e4ssigkeit und Vollst\u00e4ndigkeit dieser Informationen keine Gew\u00e4hrleistung \u00fcbernommen werden. Die Bundesbeh\u00f6rden behalten sich ausdr\u00fccklich vor, jederzeit Inhalte ohne Ank\u00fcndigung ganz oder teilweise zu \u00e4ndern, zu l\u00f6schen oder zeitweise nicht zu ver\u00f6ffentlichen. Haftungsanspr\u00fcche gegen die Bundesbeh\u00f6rden wegen Sch\u00e4den materieller oder immaterieller Art, welche aus dem Zugriff oder der Nutzung bzw. Nichtnutzung der ver\u00f6ffentlichten Informationen, durch Missbrauch der Verbindung oder durch technische St\u00f6rungen entstanden sind, werden ausgeschlossen. Verweise und Links auf Webseiten Dritter liegen ausserhalb des Verantwortungsbereichs der Bundesbeh\u00f6rden. Der Zugriff und die Nutzung solcher Webseiten erfolgen auf eigene Gefahr des Nutzers oder der Nutzerin. Die Bundesbeh\u00f6rden erkl\u00e4ren ausdr\u00fccklich, dass sie keinerlei Einfluss auf die Gestaltung, den Inhalt und die Angebote der verkn\u00fcpften Seiten haben. Informationen und Dienstleistungen von verkn\u00fcpften Webseiten liegen vollumf\u00e4nglich in der Verantwortung des jeweiligen Dritten. Es wird jegliche Verantwortung f\u00fcr solche Webseiten abgelehnt. Copyright, Bundesbeh\u00f6rden der Schweizerischen Eidgenossenschaft. Die auf den Websites der Bundesbeh\u00f6rden enthaltenen Informationen werden der \u00d6ffentlichkeit zug\u00e4nglich gemacht. Durch das Herunterladen oder Kopieren von Inhalten, Bildern, Fotos oder anderen Dateien werden keinerlei Rechte bez\u00fcglich der Inhalte \u00fcbertragen. Die Urheber- und alle anderen Rechte an Inhalten, Bildern, Fotos oder anderen Dateien auf den Websites der Bundesbeh\u00f6rden geh\u00f6ren ausschliesslich diesen oder den speziell genannten Rechtsinhabern. F\u00fcr die Reproduktion jeglicher Elemente ist die schriftliche Zustimmung der Urheberrechtstr\u00e4ger im Voraus einzuholen. Ihre Daten sind f\u00fcr uns Vertrauenssache. Es ist selbstverst\u00e4ndlich, dass die Bundesverwaltung nur Personendaten erhebt, die zur \nErf\u00fcllung ihrer Aufgaben unbedingt erforderlich sind (Datensparsamkeit). Gespeicherte Daten werden sorgf\u00e4ltig verwaltet und vor Missbr\u00e4uchen jeder Art gesch\u00fctzt. Gest\u00fctzt auf Artikel 13 der schweizerischen Bundesverfassung und die datenschutzrechtlichen Bestimmungen des Bundes hat jede Person Anspruch auf Schutz ihrer Privatsph\u00e4re sowie auf Schutz vor Missbrauch ihrer pers\u00f6nlichen Daten. Die Bundesverwaltung h\u00e4lt diese Bestimmungen auf ihren Webseiten und Webdiensten ein. Diese Datenschutzerkl\u00e4rung gilt sowohl f\u00fcr den Internetauftritt aller Seiten der Bundesverwaltung unter der Domain \u201eadmin.ch\u201c als auch f\u00fcr durch Dritte im Auftrag der Bundesverwaltung betriebene Webseiten und f\u00fcr die \u00fcber diese Internetseiten erhobenen personenbezogenen Daten. Diese Datenschutzerkl\u00e4rung kann jederzeit ohne Vorank\u00fcndigung ge\u00e4ndert werden. F\u00fcr Internetseiten anderer Anbieter, auf die von den Seiten der Bundesverwaltung oder in ihrem Auftrag betriebenen Webseiten verwiesen wird, gelten deren Datenschutzhinweise und -erkl\u00e4rungen. Einzelne Stellen der Bundesverwaltung haben eigene oder erg\u00e4nzende Datenschutzbestimmungen. Apps (Abk\u00fcrzung von engl. Application, dt. Applikation bzw. Anwendung), die von der Bundesverwaltung mitentwickelt wurden, k\u00f6nnen auf die konkrete Nutzung ausgerichtete Datenschutzbestimmungen haben. Bitte beachten Sie: Wenn Sie eine App herunterladen, erf\u00e4hrt der Betreiber des App Stores in der Regel, von wem die App heruntergeladen wurde. \n Die Bundesverwaltung hat weder Einfluss auf externe Seiten, auf die sie verweist, noch auf externe Seiten, die auf Angebote der Bundesverwaltung verweisen. Somit kann die Bundesverwaltung in Bezug auf solche Seiten nicht garantieren, dass die darin enthaltenen Informationen richtig sind oder dass sie frei von Malware (wie z.B. Viren) sind. Informationen und Dienstleistungen von verkn\u00fcpften Webseiten oder Webdiensten liegen vollumf\u00e4nglich in der Verantwortung des jeweiligen Dritten. Es wird jegliche Verantwortung f\u00fcr solche Webseiten oder Webdienste abgelehnt. Die Bearbeitung von Personendaten auf Webseiten des Bundes beschr\u00e4nkt sich auf jene Daten, die zur Bereitstellung einer funktionsf\u00e4higen Internetseite sowie nutzerfreundlicher Inhalte und Leistungen erforderlich sind oder auf die Daten, die Sie uns aktiv bereitgestellt haben. Die von uns erhobenen Personendaten werden nur so lange aufbewahrt, wie es f\u00fcr die Erf\u00fcllung des jeweiligen Zwecks notwendig ist. Gesetzliche Vorgaben oder weitere Pflichten k\u00f6nnen zu einer l\u00e4ngeren Aufbewahrung f\u00fchren. \n Wenn Sie ein Formular auf unserer Webseite ausf\u00fcllen (z.B. ein Kontaktformular), bearbeiten wir die Daten, die Sie uns bereitstellen, soweit dies f\u00fcr die Erf\u00fcllung des Bearbeitungszwecks bzw. Erledigung des Auftrags erforderlich ist. In der Regel sind alle Angaben freiwillig. Pflichtfelder werden nur als solche gekennzeichnet, sofern diese Angaben erforderlich sind f\u00fcr die Erf\u00fcllung unserer gesetzlichen Aufgabe oder Ihres Anliegens. Diese Daten werden sp\u00e4testens gel\u00f6scht, wenn die gesetzliche Aufbewahrungsfrist abgelaufen ist. Wenn Sie einen Newsletter bestellen, werden folgende Daten erfasst: E-Mail-Adresse (zwingend); allenfalls Anrede, Vorname, Nachname (alles optional). Ihre personenbezogenen Daten im Zusammenhang mit dem Versand von abonnierten Newslettern werden umgehend gel\u00f6scht, sobald Sie f\u00fcr diese(n) nicht mehr angemeldet sind. \n Beim Zugriff auf Webseiten und Webdienste der Bundesverwaltung werden folgende Daten in Logfiles gespeichert: IP-Adresse, Datum, Uhrzeit, Browser-Anfrage und \u00fcbertragene Informationen zum verwendeten Ger\u00e4t inkl. Betriebssystem und Browser. Diese Daten werden mit Webanalyse-Werkzeugen ausgewertet (siehe unten). Die Bundesverwaltung bezweckt damit die laufende Verbesserung der Kommunikation. :\u00a0F\u00fcr die nicht personenbezogene Webanalyse verwendet die Bundesverwaltung standardm\u00e4ssig die Softwarel\u00f6sung Matomo. Der Betrieb von Matomo erfolgt standardm\u00e4ssig durch das Bundesamt f\u00fcr Informatik und Telekommunikation (BIT). Auch die Bundeskanzlei betreibt einen Matomo-Server. Verwendet wird ein Server bei der Firma Metanet (Schweiz) AG. Das Tracking mittels Javascript und Pixel, nur innerhalb der Domain (admin.ch), steht vollst\u00e4ndig unter der Kontrolle der Bundesverwaltung, alle Daten bleiben in der Schweiz. Die gewonnenen Daten werden ausschliesslich f\u00fcr die Webanalyse genutzt, sie werden nicht geteilt oder mit anderen Datens\u00e4tzen zusammengef\u00fchrt. \n  \n Einzelne Bundes\u00e4mter setzen auch andere Werkzeuge f\u00fcr die Webanalyse ein, beispielsweise Siteimprove. Die Datenverarbeitung findet dabei gem\u00e4ss DSGVO im europ\u00e4ischen Ausland statt\u00a0( ). Auf verschiedenen Seiten des Bundes werden Cookies verwendet, um den Besuch der Website attraktiver zu machen und die Nutzung bestimmter Funktionen zu erm\u00f6glichen. Hierbei handelt es sich um kleine Textdateien, die auf Ihrem Computer abgelegt werden. Die meisten der verwendeten Cookies werden nach Ende der Browser-Sitzung wieder von Ihrer Festplatte gel\u00f6scht (sog. Sitzungs- oder Session-Cookies). Andere Cookies verbleiben auf Ihrem Computer und erm\u00f6glichen, Sie bei Ihrem n\u00e4chsten Besuch wieder zu erkennen (sog. dauerhafte Cookies). Sie k\u00f6nnen die Speicherung von Cookies in Ihrem Browser verhindern, indem Sie die Speicherung und das Lesen von Cookies einschr\u00e4nken oder ausschalten. Bitte beachten Sie, dass Sie gewisse Funktionen der Website ohne Cookies nicht nutzen k\u00f6nnen. Die Bundesverwaltung bewirtschaftet diverse Konti bzw. Profile auf sozialen Netzwerken (unter anderem bei Twitter, Facebook, LinkedIN, Xing, Instagram etc.), eigene YouTube-Kan\u00e4le und diverse Apps. Diese Seiten bzw. Dienste werden von Dritten angeboten und betrieben. Jede dieser Seiten hat eigene Datenschutzbestimmungen. Dar\u00fcber hinaus sind in einzelnen Webseiten der Bundesverwaltung Services Dritter wie z.B. YouTube, Twitter, Google Maps, Google Ads, Google Custom Search, Instagram, bit.ly etc. direkt eingebunden. Diese Anbieter verwenden unter anderem auch Cookies. Bei der Nutzung der Webseiten der Bundesverwaltung werden automatisch Daten der Nutzerinnen und Nutzer an diese Firmen \u00fcbermittelt. Dabei gelten ausdr\u00fccklich die Datenschutzbestimmungen des jeweiligen Anbieters. Nutzer und Nutzerinnen m\u00fcssen sich bewusst sein, dass \u00fcber diese Services Daten gesammelt und auch an Dritte weitergegeben werden k\u00f6nnen. Wenn Nutzerinnen und Nutzer gleichzeitig einen Account eines Dienstes verwenden, kann der Betreiber diese \u00fcbermittelten Informationen direkt dem jeweiligen pers\u00f6nlichen Account zuordnen. Die Bundesverwaltung hat keinen Einfluss auf die Datenerhebung und deren weitere Verwendung durch diese Betreiber. In welchem Umfang, an welchem Ort und f\u00fcr welche Dauer die Daten gespeichert werden, inwieweit sie allf\u00e4llig bestehenden L\u00f6schpflichten nachkommen, welche Auswertungen und Verkn\u00fcpfungen sie mit den Daten vornehmen und an wen sie die Daten weitergeben, ist f\u00fcr die Bundesverwaltung nicht erkennbar. Die wichtigsten von Dritten betriebenen Dienste, die die Bundesverwaltung in Anspruch nimmt, sind: : Sobald Sie eine Seite der Bundesverwaltung aufrufen, die mit einem eingebundenen YouTube-Video versehen ist, wird eine Verbindung zu den Servern von YouTube hergestellt und es werden vereinzelt Plug-Ins von YouTube (YouTube LLC, 901 Cherry Ave., San Bruno, CA 94066, USA; Tochtergesellschaft Google LLC) verwendet. Dabei wird YouTube mitgeteilt, welche Seite von welcher IP-Adresse besucht wurde. : Zur Darstellung einer interaktiven Karte und zur Erstellung von Anfahrtspl\u00e4nen wird vereinzelt der Kartendienst Google Maps von Google LLC (1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA) verwendet. Bei der Nutzung von Google Maps k\u00f6nnen Informationen \u00fcber Ihre Benutzung (z.B. IP-Adresse) gespeichert und an einen Server von Google in den USA \u00fcbertragen werden. : Einzelne Stellen der Bundesverwaltung verwenden das Suchfeld \"Custom Search\" der Firma Google LLC. Mit der Nutzung des Suchfeldes (Abschicken des Formulars) werden Nutzerdaten an die Betreiberfirma \u00fcbermittelt. Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der  . : Instagram, Inc. geh\u00f6rt zu Facebook. Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der  . : Twitter, Inc., 1355 Market Street, Suite 900 San Francisco, CA 94103. Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der   und in der   von Twitter. : Bitly ist ein sogenannter Kurz-URL-Dienst. bitly, Inc. hat ihren Sitz in New York, US. Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie auf  : Unter dem Namen reCaptcha betreibt Google LLC Dienste, welche automatisierte Handlungen auf Webseiten erkennen und verhindern k\u00f6nnen.   und   von Google. : F\u00fcr den authentischen Zugriff auf Applikationen der Bundesverwaltung k\u00f6nnen elektronische Identit\u00e4ten vermittelt durch Drittidentit\u00e4tsprovider eingesetzt werden.  . : F\u00fcr verschiedene Funktionen, wie Formulare, Webinare oder f\u00fcr die Zusammenarbeit werden (unter anderem) die Dienste von Microsoft 365 verwendet (z.B. Forms, Teams; Microsoft Corp., One Microsoft Way, Redmond, WA 98052-6399, USA). Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerkl\u00e4rung und in den Nutzungsbedingungen von Microsoft ( ). \n Sie haben das Recht, jederzeit unentgeltlich Auskunft \u00fcber die Bearbeitung Ihrer personenbezogenen Daten bei der jeweiligen Bundesverwaltungseinheit zu verlangen. Wenden Sie sich dazu an die im Impressum genannte Stelle. Weitere Rechte wie das Recht auf Datenl\u00f6schung, Datenberichtigung, Einschr\u00e4nkung der Datenverarbeitung und das Recht auf Daten\u00fcbertragung bestehen im gesetzlich vorgeschriebenen Rahmen. Die Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung von Daten in Logfiles ist f\u00fcr den Betrieb unserer Website zwingend erforderlich. Es besteht deshalb diesbez\u00fcglich seitens der Nutzerinnen und Nutzer unserer Website kein Widerspruchsrecht. Webseite: Die Bundesverwaltung verwendet innerhalb des Webseite-Besuchs eine verschl\u00fcsselte Datenkommunikation auf Basis von TLS in Verbindung mit der jeweils h\u00f6chsten Verschl\u00fcsselungsstufe, die von Ihrem Browser unterst\u00fctzt wird. Ob eine einzelne Seite des Internetauftrittes verschl\u00fcsselt \u00fcbertragen wird, erkennen Sie an der geschlossenen Darstellung des Schl\u00fcssel- beziehungsweise Schloss-Symbols in der Adressleiste Ihres Browsers. Allgemeine Datenverarbeitung: Dar\u00fcber hinaus wendet die Bundesverwaltung bei der Datenverarbeitung geeignete technische und organisatorische Sicherheitsmassnahmen an, um Ihre Daten gegen zuf\u00e4llige oder vors\u00e4tzliche Manipulationen, teilweisen oder vollst\u00e4ndigen Verlust, Zerst\u00f6rung oder gegen den unbefugten Zugriff Dritter zu sch\u00fctzen. Die Sicherheitsmassnahmen der Bundesverwaltung entsprechen dem aktuellen Stand der Technik. Die Webserver f\u00fcr den Betrieb der Internetseiten werden technisch grunds\u00e4tzlich durch die bundeseigenen Leistungserbringer betreut. Einzelne Dienste k\u00f6nnen auch durch externe Partner betrieben werden. Es gelten dabei die gleichen Datenschutzvorgaben wie bei intern betriebenen Anwendungen. \n Haben Sie Fragen zur Datenverarbeitung oder sollten Sie der Auffassung sein, dass eine Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten durch die Bundesverwaltung Ihre Rechte verletzt, wenden Sie sich bitte an die Datenschutzberaterin oder den Datenschutzberater der f\u00fcr die Website zust\u00e4ndigen Bundesstelle. \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e4335d4-8c8d-11ef-8a86-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.bk.admin.ch/bk/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 12236, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:03 GMT", "hash": 16252362624206717085, "cousin_urls": {"de": "4e4335d4-8c8d-11ef-8a86-c8b29b485dfe", "en": "4f0be541-8c8d-11ef-a46f-c8b29b485dfe", "it": "4f0be53f-8c8d-11ef-a28b-c8b29b485dfe", "rm": "4f0be540-8c8d-11ef-8f2a-c8b29b485dfe", "fr": "4f0be53e-8c8d-11ef-90ae-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Die Bundeskanzlei organisiert zusammen mit dem jeweiligen Pr\u00e4sidialdepartement die w\u00f6chentlichen Sitzungen des Bundesrates.\u00a0Sie sorgt daf\u00fcr, dass die Gesch\u00e4fte minuti\u00f6s vorbereitet sind.\u00a0 Die Bundeskanzlei verfolgt internationale Trends und\u00a0entwickelt Szenarien f\u00fcr die Zukunft. Dies hilft dem Bundesrat dabei, politische Entscheide zu treffen. Die Bundeskanzlei sorgt daf\u00fcr, dass die \u00d6ffentlichkeit \u00fcber die\u00a0Entscheide des Bundesrates informiert wird. Dazu organisiert sie\u00a0etwa Medienkonferenzen oder nutzt die sozialen Medien.\u00a0 Die Bundeskanzlei organisiert zusammen mit den Kantonen die eidgen\u00f6ssischen Wahlen und Abstimmungen.\u00a0Bei ihr reichen Referendums- und Initiativkomitees\u00a0die Unterschriften ein.\u00a0 Deutsch, Franz\u00f6sisch, Italienisch, manchmal auch R\u00e4toromanisch und Englisch: Die Bundeskanzlei sorgt daf\u00fcr, dass Gesetze und offizielle Texte verst\u00e4ndlich und korrekt sind.\u00a0 Die neue Ausgabe f\u00fcr das Jahr 2024 von \u00abDer Bund kurz\u00a0erkl\u00e4rt\u00bb ist jetzt erh\u00e4ltlich auf Papier oder als App \u00abCH info\u00bb. \n Bundeskanzler \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die New Service Bund Seite zu gelangen und dort die Mitteilungen zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Die\u00a0 \u00abStrategie Digitale Schweiz\u00bb setzt die Leitlinien f\u00fcr die digitale Transformation der Schweiz. Sie ist f\u00fcr die Bundesverwaltung verbindlich. F\u00fcr weitere Akteure wie Kantone, Gemeinden, Wirtschaft, Wissenschaft und Zivilgesellschaft dient sie als Orientierung mit dem Ziel, die Chancen des digitalen Wandels bestm\u00f6glich f\u00fcr alle zu nutzen. Auf Initiative von Campus Demokratie entstanden in der ganzen Schweiz Veranstaltungen zum Tag der Demokratie 2021 -\u00a0 Gelegenheit \u00fcber die Demokratie zu reden und die politische Bildung zu f\u00f6rdern. Die Bundeskanzlei hat sich beteiligt und ein  \u00a0kreiert.", "description": "Die Aufgaben der Bundeskanzlei. Wie unterst\u00fctzt sie den Bundesrat? Ihre Rolle bei den eidgen\u00f6ssischen Wahlen und Abstimmungen", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e4335d6-8c8d-11ef-9f4f-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.edi.admin.ch/edi/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 9783, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:03 GMT", "hash": 16402951934307009164, "cousin_urls": {"de": "4e4335d6-8c8d-11ef-9f4f-c8b29b485dfe", "it": "4f615a8a-8c8d-11ef-8b04-c8b29b485dfe", "fr": "4f615a89-8c8d-11ef-8301-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Die Vorsteherin des Eidgen\u00f6ssischen Departements des Innern hat sich mit der spanischen Gesundheitsministerin zu einem Erfahrungsaustausch \u00fcber das elektronische Patientendossier getroffen. \n Anl\u00e4sslich der 10 000. Publikation des Bundesamtes f\u00fcr Statistik wies Bundesr\u00e4tin Elisabeth Baume-Schneider in einer Rede auf die grosse Bedeutung der \u00f6ffentlichen Statistik f\u00fcr die Demokratie hin. Bundesr\u00e4tin Elisabeth Baume-Schneider besuchte von Freitag, 30. August bis Sonntag, 1. September 2024 die paralympischen Spiele in Paris. Sie hat verschiedene Wettk\u00e4mpfe besucht und die Schweizer Athletinnen und Athleten zum Gespr\u00e4ch getroffen. \n \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die New Service Bund Seite zu gelangen und dort die Mitteilungn zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Am 24. November stimmen wir unter anderem \u00fcber die einheitliche Finanzierung von Gesundheitsleistungen ab. \n Hier finden Sie Informationen \u00fcber das EDI und seine Aufgaben in Leichter Sprache. \n Das EDI ist ein vielf\u00e4ltiges Departement mit ebenso vielf\u00e4ltigen Aufgaben. Die Schweiz hat ein leistungsf\u00e4higes Gesundheitssystem, das f\u00fcr alle zug\u00e4nglich ist. \n Ein engmaschiges Netz von Sozialversicherungen bietet der Schweizer Bev\u00f6lkerung Schutz vor finanziellen Risiken. \n Die Schweizer Kulturpolitik hat zum Ziel, die kulturelle Vielfalt zu st\u00e4rken und den Zugang zur Kultur zu erleichtern. \n Die ESA sorgt daf\u00fcr, dass Stiftungen ihr Verm\u00f6gen gem\u00e4ss Stiftungsstatuten verwenden.\u00a0 \n Das EBGB setzt sich f\u00fcr die Beseitigung von Benachteiligungen ein. \n Die FRB ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die\u00a0Pr\u00e4vention von \nRassismus\u00a0und f\u00fcr die\u00a0St\u00e4rkung der Menschenrechte. \n Bundesr\u00e4tin und seit 2024 Vorsteherin des Eidgen\u00f6ssischen Departements des Innern EDI", "description": "Das Eidgen\u00f6ssische Departement des Innern", "keywords": "departement des innern", "pdf_links": []},
{"id": "4f0be590-8c8d-11ef-9b07-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bk.admin.ch/bk/de/home/dokumentation/impressum.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 10093, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:04 GMT", "hash": 12358393786972902493, "cousin_urls": {"de": "4f0be590-8c8d-11ef-9b07-c8b29b485dfe", "en": "4f69025c-8c8d-11ef-b40c-c8b29b485dfe", "it": "4f69025a-8c8d-11ef-959b-c8b29b485dfe", "rm": "4f69025b-8c8d-11ef-a947-c8b29b485dfe", "fr": "4f690259-8c8d-11ef-89c0-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Herausgeber und Redaktion: Bundeskanzlei, Bundeshaus, 3003 Bern Telefon: +41 58 46 22111 \nE-Mail:  \r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Das Impressum von www.bk.admin.ch. Die Adresse der Bundeskanzlei.", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e4335db-8c8d-11ef-9d2a-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.uvek.admin.ch/uvek/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 13378, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:03 GMT", "hash": 14091381946989310174, "cousin_urls": {"de": "4e4335db-8c8d-11ef-9d2a-c8b29b485dfe", "en": "4f977ba3-8c8d-11ef-9c5c-c8b29b485dfe", "it": "4f977ba2-8c8d-11ef-af9e-c8b29b485dfe", "rm": "4f977ba4-8c8d-11ef-b730-c8b29b485dfe", "fr": "4f977ba1-8c8d-11ef-936d-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Bundesrat Albert R\u00f6sti erl\u00e4uterte an einer Medienkonferenz die Argumente des Bundesrats f\u00fcr den Ausbauschritt 2023 der Nationalstrassen, \u00fcber den am 24. November abgestimmt wird. Mit diesem Bundesbeschluss wollen Bundesrat und Parlament mit sechs Projekten gezielt Engp\u00e4sse beseitigen. \n  /  Der Bundesrat empfiehlt dem Parlament, die Initiative \u00abF\u00fcr eine Einschr\u00e4nkung von Feuerwerk\u00bb ohne direkten Gegenentwurf abzulehnen. Kantone und Gemeinden k\u00f6nnen Feuerwerk bereits heute einschr\u00e4nken. Zus\u00e4tzliche Einschr\u00e4nkungen sind aus Sicht der Regierung \u00fcberfl\u00fcssig. Bundesrat Albert R\u00f6sti besichtigte die Staumauer Grande Dixence und blickte dabei auch hinter die Kulissen. Er nutzte seinen Besuch im Wallis zudem, um sich \u00fcber das Projekt des alpinen Solarparks Prafleuri zu informieren und sich mit der Bev\u00f6lkerung auszutauschen.\u00a0 Der Bundesrat lehnt die Volksinitiative \u00abJederzeit Strom f\u00fcr alle (Blackout stoppen)\u00bb ab, will aber einen indirekten Gegenvorschlag erarbeiten. Ziel ist es, die langfristige Sicherheit der\u00a0Energieversorgung zu gew\u00e4hrleisten. \u00a0/\u00a0 \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t \n\u00a0 Der Bundesrat will die Funktionsf\u00e4higkeit des Nationalstrassennetzes erhalten. Bis 2030 sollen Bauprojekte im Umfang von 11,6 Milliarden Franken realisiert werden. Gegen den Autobahnausbau ist das Referendum ergriffen worden. Somit wird das Volk am 24. November 2024 \u00fcber dieses Projekt abstimmen. \n Bundesrat und Parlament wollen die Bahn in Zukunft weiter st\u00e4rken. F\u00fcr die Erweiterungen wichtiger Ausbauprojekte des Bahnnetzes stellen sie zus\u00e4tzliche 2,95 Milliarden Franken aus dem Bahninfrastrukturfonds zur Verf\u00fcgung. \n Die sichere Versorgung mit Strom ist elementar. Der Bundesrat hat in den letzten Jahren wichtige Entscheide zur St\u00e4rkung der Versorgung und zur F\u00f6rderung der einheimischen Stromproduktion gef\u00e4llt. Zudem will er Bewilligungsverfahren beschleunigen. Der Bundesrat hat eine entsprechende Botschaft zur Ablehnung am 19. Juni 2024 verabschiedet. Um Haushalte und Unternehmen finanziell zu entlasten, soll aber die Radio- und Fernsehabgabe bis 2029 schrittweise auf 300 Franken gesenkt werden. \n Der Bundesrat hat am 8. M\u00e4rz 2024 das Verhandlungsmandat mit der EU verabschiedet. Aktualisierte Abkommen im Bereich Land- und Luftverkehr sowie ein neues Stromabkommen betreffen das UVEK. Der Bundesrat will das Potential von K\u00fcnstlicher Intelligenz (KI) nutzbar machen und gleichzeitig die Risiken f\u00fcr die Gesellschaft minimieren. Zu diesem Zweck hat er das UVEK beauftragt, bis Ende 2024 m\u00f6gliche Ans\u00e4tze zur Regulierung von KI aufzuzeigen. \n Vorsteher des Eidgen\u00f6ssischen Departements f\u00fcr Umwelt, Verkehr, Energie und Kommunikation \n", "description": "Das Eidgen\u00f6ssische Departement f\u00fcr Umwelt, Verkehr, Energie und Kommunikation (UVEK) ist das Infrastruktur- und Umweltdepartement. Geleitet wird es seit 2023 von Albert R\u00f6sti.", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433630-8c8d-11ef-997b-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/dokumentation/medienmitteilungen/rss-feeds.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 16784, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:04 GMT", "hash": 16825458760271544958, "cousin_urls": {"de": "4e433630-8c8d-11ef-997b-c8b29b485dfe", "it": "4fc60d39-8c8d-11ef-92af-c8b29b485dfe", "fr": "4fc60d38-8c8d-11ef-bd18-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "RSS-Feed des News Service Bund (nsb.admin.ch). Alle Medienmitteilungen des Bundes k\u00f6nnen per RSS bezogen werden. Feed der Pressemitteilungen des Bundes kann nach Absender oder Thema eingestellt werden.", "keywords": "Medienmitteilungen", "pdf_links": []},
{"id": "4f977be7-8c8d-11ef-bb8d-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.uvek.admin.ch/uvek/de/home/uvek/abstimmungen.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 17933, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:04 GMT", "hash": 10068375304514721994, "cousin_urls": {"de": "4f977be7-8c8d-11ef-bb8d-c8b29b485dfe", "it": "4fcac15f-8c8d-11ef-a859-c8b29b485dfe", "rm": "4fcac160-8c8d-11ef-a611-c8b29b485dfe", "fr": "4fcac15e-8c8d-11ef-8402-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\u00a0 \u00a0 Am 24. November 2024 entscheiden die Stimmb\u00fcrgerinnen und Stimmb\u00fcrger \u00fcber den Ausbauschritt 2023 f\u00fcr die Nationalstrassen. Zu den Details und den Argumenten des Bundesrates. \nZustandegekommen am 08.04.2024 \n \n \n \nZustandegekommen am 22.03.2023 \n \nZustandegekommen am 01.12.2023 \n \n \nZustandegekommen am 31.08.2023 \n \n \nZustandegekommen am 19.03.2024 \n \u00a0 \n \nZustandegekommen am 14.10.2020, bedingt zur\u00fcckgezogen am 07.11.2023 \n \n \n\u00a0 Abgelehnt: 63% Nein | 37% Ja Am 22. September 2024 haben die Stimmberechtigten die Biodiversit\u00e4tsinitiative abgelehnt. Somit bleibt die aktuelle Gesetzgebung bestehen; Bund und Kantone engagieren sich auch zuk\u00fcnftig f\u00fcr die Biodiversit\u00e4t. \n \n \n Angenommen: 68,7% Ja | 31,3% Nein Am 9. Juni 2024 hat das Stimmvolk die Vorlage f\u00fcr eine sichere Stromversorgung angenommen. Dieses Gesetz schafft die Grundlage, um in der Schweiz rasch mehr Strom aus erneuerbaren Energiequellen wie Wasser, Sonne oder Wind zu produzieren. \n \n \n \u00a0 Angenommen: 59,1% Ja | 40,9% Nein Am 18. Juni 2023 hat das Stimmvolk das Klima- und Innovationsgesetz angenommen. Mit der Annahme kann die Schweiz schrittweise ihren Verbrauch von Erd\u00f6l und Erdgas senken. Ziel ist es, bis 2050 die Klimaneutralit\u00e4t zu erreichen. \n \n \n \u00a0 Abgelehnt: 54,6% Nein | 45,4% Ja Die Stimmbev\u00f6lkerung hat das Massnahmenpaket zugunsten der einheimischen Medien am 13. Februar 2022 abgelehnt. Damit bleibt gesetzlich alles beim Alten. \n \n \n \u00a0 Abgelehnt: 51,6% Nein | 48,4% Ja Das revidierte CO2-Gesetz wurde am 13. Juni 2021 von der Schweizer Stimmbev\u00f6lkerung abgelehnt. Das bestehende CO2-Gesetz bleibt in Kraft. \n \n \n \u00a0 Abgelehnt: 51,9% Nein | 48,1% Ja Am 27. September 2020 hat die Schweizer Stimmbev\u00f6lkerung das revidierte Jagdgesetz abgelehnt. Damit bleibt es bei den Schutzgebieten, Zugvogelreservaten und Wildtierkorridoren sowie im Umgang mit dem Wolf bei den bisherigen Regeln. \n \n \n \u00a0 Abgelehnt: 63,7% Nein | 36,3% Ja Die Zersiedelungsinitiative wurde am 10. Februar 2019 abgelehnt. Der Bundesrat sprach sich dagegen aus, weil sich die Baut\u00e4tigkeit mit einem starren, landesweiten Bauzonen-Stopp in bisher verschonte Gebiete verlagert h\u00e4tte. In St\u00e4dten mit knappen Wohnraum drohten aufgrund des Bauzonen-Stopps zudem h\u00f6here Mieten. \n \n \u00a0 Angenommen: 73,6% Ja | 26,4% Nein Am 23. September 2018 wurde der Bundesbeschluss Velo von Volk und St\u00e4nden angenommen. Der Bund erh\u00e4lt damit die M\u00f6glichkeit, Grunds\u00e4tze f\u00fcr Velowegnetze festzulegen sowie Massnahmen der Kantone, Gemeinden und weiterer Akteure zu unterst\u00fctzen und zu koordinieren. \n \u00a0 Abgelehnt: 71,6% Nein | 28,4% Ja Die \u00abNo Billag\u00bb-Initiative wurde am 4. M\u00e4rz 2018 von Volk und St\u00e4nden abgelehnt. Damit wird die Empfangsgeb\u00fchr f\u00fcr Radio und Fernsehen nicht abgeschafft. Deren Ertr\u00e4ge sorgen daf\u00fcr, dass alle Sprachregionen der Schweiz auf eine umfassende Radio- und TV-Berichterstattung z\u00e4hlen k\u00f6nnen. \n \u00a0 Angenommen: 58,2% Ja | 41,8% Nein Am 21. Mai 2017 hat das Stimmvolk das revidierte Energiegesetz angenommen. Es dient dazu, den Energieverbrauch zu senken, die Energieeffizienz zu erh\u00f6hen und die erneuerbaren Energien zu f\u00f6rdern. Zudem wird der Bau neuer Kernkraftwerke verboten. \n \u00a0 Angenommen: 62% Ja | 38% Nein Volk und St\u00e4nde haben am 12. Februar 2017 den Bundesbeschluss zur Schaffung eines Nationalstrassen- und Agglomerationsverkehrs-Fonds (NAF) angenommen. Damit wird sichergestellt, dass das Verkehrsnetz in der ganzen Schweiz verbessert werden kann. \n \u00a0 \n \nAbgelehnt: 45,8% Ja | 54,2% Nein \n \nAm 27. November 2016 wurde die Atomausstiegsinitiative abgelehnt. Sie verlangte, den Bau neuer KKW zu verbieten und die Laufzeit der bestehenden KKW zu begrenzen. Der Bundesrat hatte das Begehren zur Ablehnung empfohlen, da er sich f\u00fcr einen Ausstieg aus der Kernenergie ausspricht, der mit dem Ausbau der einheimischen erneuerbaren Energien Schritt h\u00e4lt. \n \n Abgelehnt: 36,4% Ja | 63,6% Nein Die Stimmbev\u00f6lkerung hat sich am 25. September 2016 gegen die Initiative \u00abF\u00fcr eine nachhaltige und ressourceneffiziente Wirtschaft\u00bb ausgesprochen. Die Initiative wollte die Grundlagen f\u00fcr eine Wirtschaft schaffen, welche die nat\u00fcrlichen Ressourcen nicht \u00fcberm\u00e4ssig beansprucht. Der Bundesrat teilt dieses Anliegen, empfahl das Begehren jedoch zur Ablehnung, da er das Ziel innerhalb der angestrebten Frist f\u00fcr nicht umsetzbar hielt. \n Abgelehnt: 32.4% Ja | 67.6% Nein Am 5. Juni 2016 haben die Stimmberechtigten die Volksinitiative \"Pro Service public\" abgelehnt. Die Initiative wollte bundesnahen Unternehmen wie der SBB, Post und Swisscom das Streben nach Gewinn im Bereich der Grundversorgung sowie Quersubventionierungen verbieten und Vorschriften zu den L\u00f6hnen erlassen. Zust\u00e4ndigkeit: Eidgen\u00f6ssisches Finanzdepartement EFD \nAbgelehnt: 70,8 Nein | 29.2 Ja \n Am 5. Juni 2016 haben Volk und St\u00e4nde die Initiative \u00abF\u00fcr eine faire Verkehrsfinanzierung\u00bb verworfen. Diese wollte alle Ertr\u00e4ge aus der Mineral\u00f6lsteuer auf Treibstoffen f\u00fcr den Strassenverkehr verwenden. Bundesrat und Parlament hatten die Initiative ebenfalls abgelehnt, weil die fehlenden Mittel beim Bund durch ein einschneidendes Sparprogramm h\u00e4tten ausgeglichen werden m\u00fcssen. \n \n \n Angenommen: 57% Ja | 43% Nein Der Gotthard-Strassentunnel muss altersbedingt umfassend saniert und deswegen f\u00fcr l\u00e4ngere Zeit gesperrt werden. Damit die wichtige Nord-S\u00fcd-Verbindung trotzdem aufrechterhalten werden kann, haben Bundesrat und Parlament den Bau einer zweiten R\u00f6hre mit anschliessender Sanierung des bestehenden Tunnels beschlossen. Das Stimmvolk hat der Vorlage am 28. Februar 2016 zugestimmt. \n \u00a0 Angenommen: 50,1% Ja | 49,9% Nein Radio und TV k\u00f6nnen fast \u00fcberall und jederzeit empfangen werden - auch mit Handy, Tablet oder Computer. Bundesrat und Parlament haben darum vorgeschlagen, die Empfangsgeb\u00fchr durch eine allgemeine Abgabe zu ersetzen und das Gesetz entsprechend anzupassen. Das Stimmvolk hat dem am 14. Juni 2015 zugestimmt und damit auch eine St\u00e4rkung der lokalen Radio- und TV-Stationen mit Service Public-Auftrag beschlossen. \u00a0 Angenommen: 62% Ja | 38% Nein Volk und St\u00e4nde haben am 9. Februar 2014 den Bundesbeschluss \u00fcber die Finanzierung und den Ausbau der Eisenbahninfrastruktur (FABI) angenommen. Damit wurde ein neuer, unbefristeter Bahninfrastrukturfonds geschaffen und sichergestellt, dass genug Geld in Unterhalt, Betrieb und Ausbau des Bahnnetzes investiert werden kann. \n \u00a0 Abgelehnt: 39,5% Ja | 60,5% Nein Die Schweizer Stimmbev\u00f6lkerung hat am 24. November 2013 die Vignetten-Vorlage abgelehnt. Damit bleibt der Preis der Autobahnvignette unver\u00e4ndert und die Einf\u00fchrung einer Zweimonatsvignette entf\u00e4llt. Die an die Vignetten-Vorlage gekn\u00fcpfte Erweiterung des Nationalstrassennetzes um rund 400 Kilometer konnte nicht in Kraft gesetzt werden. \n \n Angenommen: 62,9% Ja | 37,1% Nein Die Schweizer Stimmbev\u00f6lkerung hat sich am 3. M\u00e4rz 2013 f\u00fcr die Revision des Raumplanungsgesetzes ausgesprochen. Damit kann die Zersiedelung gebremst werden. Die Revision stoppt Landverschleiss, gew\u00e4hrleistet eine kompaktere Siedlungsentwicklung und h\u00e4lt die Schweiz als Wohn- und Arbeitsort attraktiv.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \n \n \n \u00a0 Angenommen: 50,6% Ja | 49,4% Nein Am 11. M\u00e4rz 2012 fand die Abstimmung \u00fcber die Volksinitiative \u00abSchluss mit uferlosem Bau von Zweitwohnungen!\u00bb statt. Sie wurde mit 50,6 % Ja-Stimmen angenommen. Damit wurde in der Bundesverfassung verankert, dass der Zweitwohnungsanteil in einer Gemeinde h\u00f6chstens zwanzig Prozent betragen darf. \n \n \u00a0 \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t \r\n\t Generalsekretariat \nEidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr Umwelt, Verkehr, Energie und Kommunikation UVEK Bundeshaus Nord \nCH-3003 Bern \n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t Die Abstimmungs-App von Bund und Kantonen:", "description": "Geplante und vergangene Initiativen und Referendumsvorlagen, die Themen des UVEK betreffen.", "keywords": "UVEK, Abstimmungen, Vorlagen, Volksinitiativen, Referenden,Abstimmungen", "pdf_links": []},
{"id": "4f615aab-8c8d-11ef-947c-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.edi.admin.ch/edi/de/home/das-edi/elisabeth-baume-schneider/autogrammkarte.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 9586, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:04 GMT", "hash": 15859073397333197574, "cousin_urls": {"de": "4f615aab-8c8d-11ef-947c-c8b29b485dfe", "it": "502d7b24-8c8d-11ef-8c32-c8b29b485dfe", "fr": "502d7b23-8c8d-11ef-b114-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Bitte bestellen Sie Autogrammkarten nicht f\u00fcr andere Personen, sondern ausschliesslich an Ihre eigene Adresse. \n \n\t            \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\tFehler im Bestellformular\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t \r\n\t\t \r\n\t Eidgen\u00f6ssisches Departement des Innern EDI \nGeneralsekretariat GS-EDI \nInselgasse 1 \nCH-3003 Bern \n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\r\n\t\tInselgasse 1\r\n\t\r\n\r\n\t\r\n\t\t \r\n\t\t3003\r\n\t\r\n\t\r\n\t\r\n\t\tBern\r\n\t\r\n \r\n\t\r\n\r\n\t\r\n\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t \r\n\t \r\n", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4f615aaa-8c8d-11ef-92fd-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.edi.admin.ch/edi/de/home/das-edi/elisabeth-baume-schneider/portraet.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 8660, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:05 GMT", "hash": 3685780397899667548, "cousin_urls": {"de": "4f615aaa-8c8d-11ef-92fd-c8b29b485dfe", "it": "5041b5c4-8c8d-11ef-add6-c8b29b485dfe", "fr": "5041b5c3-8c8d-11ef-8fbf-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Die Bilder stehen jeweils in hoher Aufl\u00f6sung zur Verf\u00fcgung. Sie k\u00f6nnen heruntergeladen und verwendet werden. Nicht gestattet ist die Verwendung f\u00fcr Werbezwecke aller Art. Die Quelle ist wie folgt anzugeben:\u00a0\u00a9 Bundeskanzlei / B\u00e9atrice Dev\u00e8nes \n \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t \n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433628-8c8d-11ef-a3fd-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/departement-fuer-umwelt-verkehr-energie-kommunikation-uvek.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 17895, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:05 GMT", "hash": 12185692261341291143, "cousin_urls": {"de": "4e433628-8c8d-11ef-a3fd-c8b29b485dfe", "en": "505dbf00-8c8d-11ef-abae-c8b29b485dfe", "it": "505dbefe-8c8d-11ef-b0ba-c8b29b485dfe", "rm": "505dbeff-8c8d-11ef-8f46-c8b29b485dfe", "fr": "505dbefd-8c8d-11ef-8da1-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Albert R\u00f6sti wurde 1967 geboren und wuchs in Kandersteg (BE) auf. Er besuchte das Gymnasium in Thun und studierte Agronomie an der ETH Z\u00fcrich. 1997 erlangte er den Doktortitel. 2001 und 2002 machte er einen Master of Business Administration (MBA) an der Universit\u00e4t Rochester in den USA. Beruflich war Albert R\u00f6sti unter anderem als Landwirtschaftslehrer, Generalsekret\u00e4r der Volkswirtschaftsdirektion des Kantons Bern und Direktor der Schweizer Milchproduzenten t\u00e4tig. Ab 2013 f\u00fchrte er das \u00abB\u00fcro Dr. R\u00f6sti\u00bb, das Beratungen f\u00fcr Wirtschaft und Politik anbot. Zudem hatte er verschiedene Verwaltungsratsmandate inne und war in verschiedenen Verb\u00e4nden aktiv. Albert R\u00f6sti ist verheiratet und hat zwei erwachsene Kinder.\u00a0 Albert R\u00f6sti startete seine politische Laufbahn 2008 in der Exekutive von Uetendorf (BE), ab 2014 \u00fcbte er das Amt des Gemeindepr\u00e4sidenten aus. 2011 wurde er in den Nationalrat gew\u00e4hlt. Von 2016 bis 2020 war er Pr\u00e4sident der SVP Schweiz.\u00a0 Am 7. Dezember 2022 w\u00e4hlte die Vereinigte Bundesversammlung Albert R\u00f6sti in den Bundesrat. Seit Januar 2023 leitet er das UVEK. \n\u00a0 Das UVEK besch\u00e4ftigt sich sowohl mit der Infrastruktur als auch mit der Umwelt. Es k\u00fcmmert sich\u00a0um moderne Verkehrswege, Kommunikations- und Stromnetze, aber auch um\u00a0die Belange von Umwelt, Raumplanung, Gesundheit und Sicherheit. Diese Konzentration der Nutz- und Schutzinteressen im gleichen Departement f\u00fchrt allerdings oft zu Zielkonflikten. Die Entscheide m\u00fcssen deshalb besonders sorgf\u00e4ltig vorbereitet werden. 2'474 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des UVEK 13.93 Milliarden Franken. \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Das UVEK wird oft als Verkehrsdepartement wahrgenommen. Das Departement unter Leitung von SVP-Bundesrat Albert R\u00f6sti k\u00fcmmert sich aber auch um Umwelt, Raumplanung und Medien.", "keywords": "Verkehr,Energie,Kommunikation,Umwelt,Eidg. Departement f\u00fcr Umwelt, Verkehr, Energie und Kommunikation,R\u00f6sti Albert", "pdf_links": []},
{"id": "4f977be6-8c8d-11ef-9280-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.uvek.admin.ch/uvek/de/home/uvek/rechnungen-zahlungsauftraege.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 12376, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:06 GMT", "hash": 16254271711433236620, "cousin_urls": {"de": "4f977be6-8c8d-11ef-9280-c8b29b485dfe", "en": "50a6cf79-8c8d-11ef-872f-c8b29b485dfe", "it": "50a6cf78-8c8d-11ef-be8b-c8b29b485dfe", "fr": "50a6cf77-8c8d-11ef-b4d1-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\u00a0 \u00a0 Am 8. Oktober 2014 hat der Bundesrat beschlossen, die Lieferanten der Bundesverwaltung zur Einreichung von elektronischen Rechnungen (E-Rechnung) zu verpflichten, sofern der Vertragswert 5\u2018000 Franken \u00fcbersteigt. F\u00fcr Kleinbeschaffungen unter diesem Wert k\u00f6nnen weiterhin Papierrechnungen eingeliefert werden. Diese Verpflichtung wurde per 1. Januar 2016 eingef\u00fchrt. Die E-Rechnung ist die zeitgem\u00e4sse, einfache und sichere Art der Rechnungsstellung. Anstatt Ihre Rechnung zu drucken und per Post an die Bundesverwaltung zu senden, \u00fcbermitteln Sie Ihre Rechnungsdaten elektronisch an einen Dienstleister f\u00fcr E-Rechnungen. \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t Wir bieten die E-Rechnung an, welche Sie als Rechnungsempf\u00e4nger mittels Registrierung verlangen k\u00f6nnen. Sie erhalten damit die M\u00f6glichkeit, die E-Rechnung im Online Banking Ihres Finanzinstitutes auf einfache Weise zu bearbeiten oder \u00fcber verschiedene Kan\u00e4le in Ihre Finanzsoftware zu importieren, wo die Weiterverarbeitung erfolgt. Damit entf\u00e4llt das Eintippen von Kontodaten, Betr\u00e4gen und Referenznummern. Mit wenigen Mausklicks k\u00f6nnen Sie die E-Rechnung im Online Banking pr\u00fcfen und zur Zahlung freigeben. \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t Sie haben folgende M\u00f6glichkeiten, die Zahlung ohne Abzug in Schweizer Franken (CHF) bei einem Finanzinstitut mit Sitz im Ausland in Auftrag zu geben: \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Begleichen Sie offene Rechnungen \u00fcber eine E-Rechnung oder eine Papierrechnung mit Einzahlungsschein.", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4f615aa9-8c8d-11ef-8602-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.edi.admin.ch/edi/de/home/das-edi/elisabeth-baume-schneider/reden.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 8765, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:06 GMT", "hash": 4940018368741148316, "cousin_urls": {"de": "4f615aa9-8c8d-11ef-8602-c8b29b485dfe", "it": "51219de7-8c8d-11ef-bd93-c8b29b485dfe", "fr": "51219de6-8c8d-11ef-85d7-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die New Service Bund Seite zu gelangen und dort die Mitteilungn zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t \r\n\t Eidgen\u00f6ssisches Departement des Innern EDI \nGeneralsekretariat GS-EDI \nInselgasse 1 \nCH-3003 Bern \n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\r\n\t\tInselgasse 1\r\n\t\r\n\r\n\t\r\n\t\t \r\n\t\t3003\r\n\t\r\n\t\r\n\t\r\n\t\tBern\r\n\t\r\n \r\n\t\r\n\r\n\t\r\n\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t \r\n\t \r\n", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433627-8c8d-11ef-bf14-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/departement-fuer-wirtschaft-bildung-forschung-wbf.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 17629, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:07 GMT", "hash": 17562586730094787286, "cousin_urls": {"de": "4e433627-8c8d-11ef-bf14-c8b29b485dfe", "en": "51332ddb-8c8d-11ef-9c1f-c8b29b485dfe", "it": "51332dd9-8c8d-11ef-9934-c8b29b485dfe", "rm": "51332dda-8c8d-11ef-96d7-c8b29b485dfe", "fr": "51332dd8-8c8d-11ef-86f0-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Guy Parmelin wurde am 9. November 1959 in Bursins (VD) geboren. Er hat eine eidgen\u00f6ssische Maturit\u00e4t (Latein-Englisch) erlangt. Nach seiner Berufslehre als Landwirt erhielt er 1979 das Diplom der Landwirtschaftsschule in Marcelin. 1985 erhielt er den eidgen\u00f6ssischen Fachausweis Betriebsleiter Weinbau. Guy Parmelin ist verheiratet. 1993 trat Guy Parmelin als Pr\u00e4sident des Einwohnerrats von Bursins in die Politik ein. Von 1994 bis 2003 war er Mitglied des Grossen Rats des Kantons Waadt. Von 2000 bis 2004 pr\u00e4sidierte er die Waadtl\u00e4nder SVP. 2003 w\u00e4hlten ihn die Waadtl\u00e4nderinnen und Waadtl\u00e4nder in den Nationalrat.\u00a0 Bis zur Wahl in den Bundesrat bewirtschaftete er als Mitbesitzer ein Landwirtschafts- und Weingut und war Vize-Pr\u00e4sident des Verwaltungsrates der Unternehmensgruppe der Schweizerischen Agrarwirtschaft (FENACO) und Mitglied des Verwaltungsrats der Geb\u00e4udeversicherung des Kantons Waadt.\u00a0 Am 09. Dezember 2015 w\u00e4hlte die Vereinigte Bundesversammlung Guy Parmelin in den Bundesrat. Von Januar 2016 bis Dezember 2018\u00a0stand er dem Eidgen\u00f6ssischen Departement f\u00fcr Verteidigung, Bev\u00f6lkerungsschutz und Sport (VBS) vor.\u00a0Seit Januar 2019 ist er\u00a0Vorsteher des WBF.\u00a02021 war er Bundespr\u00e4sident. Das WBF definiert die Rahmenbedingungen f\u00fcr die Wirtschaft und den Arbeitsmarkt. Es gibt die Regeln vor, die in der Privatwirtschaft und in der Landwirtschaft gelten, und vertritt die Interessen der Schweizer Wirtschaft im Ausland. Es ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die Organisation der Berufsbildung und f\u00f6rdert die Forschung. Auch f\u00fcr die Versorgung der Schweiz mit lebenswichtigen G\u00fctern ist das WBF zust\u00e4ndig.\u00a0 \u00a0\u00a0 2212 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des WBF 12,67 Milliarden Franken. \n \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t \u00a0", "description": "Das WBF, das fr\u00fchere Volkswirtschaftsdepartement, k\u00fcmmert sich neben der Wirtschaft um die Bildung und Forschung. Geleitet wird es von SVP-Bundesrat Guy Parmelin.", "keywords": "Bildung,Parmelin Guy,Eidg. Departement f\u00fcr Wirtschaft, Bildung und Forschung,Wirtschaft,Landwirtschaft,Forschung", "pdf_links": []},
{"id": "505dbf06-8c8d-11ef-9fd7-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bafu.admin.ch/bafu/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 13617, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:07 GMT", "hash": 17520752920146739358, "cousin_urls": {"de": "505dbf06-8c8d-11ef-9fd7-c8b29b485dfe", "en": "5148a442-8c8d-11ef-ade9-c8b29b485dfe", "it": "5148a441-8c8d-11ef-80ec-c8b29b485dfe", "fr": "5148a440-8c8d-11ef-bc98-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Bis am 31. Januar 2025 k\u00f6nnen die Kantone den Wolfsbestand pr\u00e4ventiv regulieren und damit zuk\u00fcnftige Sch\u00e4den an Nutztieren mindern. Sie m\u00fcssen beim BAFU vorg\u00e4ngig die Zustimmung zur Regulierung der Wolfsrudel einholen. Verschiedene Kantone haben beim BAFU entsprechende Regulierungsgesuche eingereicht. Das BAFU hat zu einigen bereits Stellung genommen. \n Um unser Verhalten zu \u00e4ndern, m\u00fcssen wir zun\u00e4chst verstehen, was unsere Entscheidungen beeinflusst. Sie beruhen auf einem komplexen Gleichgewicht, in das unsere Emotionen, unsere Wahrnehmung von Risiken, unser Wissen sowie das Verhalten unseres Umfelds mit einfliessen. Ein Blick in unsere Entscheidungspsyche. 06.09.2024 \u2013 Invasive gebietsfremde Arten k\u00f6nnen \u00f6kologische, \u00f6konomische und gesundheitliche Sch\u00e4den verursachen. Die Freisetzungsverordnung (FrSV) wurde angepasst, damit keine zus\u00e4tzlichen invasiven gebietsfremden Pflanzen in die Umwelt gelangen und sich dort weiter ausbreiten. Dies entspricht den Zielen der Strategie der Schweiz zu invasiven gebietsfremden Arten. 05.09.2024 \u2013 Umweltbildung, Erholungsr\u00e4ume, Abenteuer \u2013 in unserer Landschaft l\u00e4sst sich dank spannender Angebote viel erleben. F\u00fcr diese Angebote braucht es innovative Ideen und engagierte Menschen, die sie tatkr\u00e4ftig umsetzen. In den folgenden erfolgreichen Projekten wurden die Besonderheiten von Landschaften erkannt, deren Potenzial herausgesch\u00e4lt und f\u00fcr andere Interessierte erlebbar gemacht. Diese Projekte l\u00f6sen \u201eLust auf Landschaft\u201c aus.  \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die New Service Bund Seite zu gelangen und dort die Mitteilungen zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t J\u00e4hrlich gelangen in der Schweiz rund 14'000 Tonnen Kunststoffe in B\u00f6den und Gew\u00e4sser.\u00a0 Es gibt noch viel zu tun f\u00fcr die Umwelt: bei der Ern\u00e4hrung, beim Wohnen und bei der Mobilit\u00e4t. Viermal j\u00e4hrlich auf Deutsch und Franz\u00f6sisch mit einem Schwerpunktthema. \u00dcberblick \u00fcber den Status, Trends und Perspektiven der Umwelt in der Schweiz. Indikatoren zum Zustand und zur Entwicklung der Umwelt anhand ausgew\u00e4hlter Kenngr\u00f6ssen. Die Internet-Plattform f\u00fcr geolokalisierte Informationen und Daten auf Basis von Karten. Beobachtungsprogramme und Messnetze des BAFU, Geodaten und Geodatenmodelle. Informieren Sie sich schnell und einfach \u00fcber Twitter, Facebook, LinkedIn und BAFU-Newsletter.", "description": "Das Bundesamt f\u00fcr Umwelt (BAFU) hat den Auftrag, die nachhaltige Nutzung der nat\u00fcrlichen Ressourcen wie Boden, Wasser, Luft, Ruhe und Wald sicherzustellen. Es ist verantwortlich f\u00fcr den Schutz vor Naturgefahren, bewahrt die Umwelt und die Gesundheit der Menschen vor \u00fcberm\u00e4ssigen Belastungen, sorgt f\u00fcr die Erhaltung der Biodiversit\u00e4t und der Landschaftsqualit\u00e4t und ist zust\u00e4ndig f\u00fcr die internationale Umweltpolitik.", "keywords": "Bundesamt f\u00fcr Umwelt, BAFU, BUWAL, Schweiz, Bern, Ministerium f\u00fcr Umwelt, Umweltministerium, Agentur f\u00fcr Umwelt, Umweltagentur, Umweltschutz, UVEK, Biodiversit\u00e4t, Artenvielfalt, Klima, Klimawandel", "pdf_links": ["https://www.bafu.admin.ch/dam/bafu/de/dokumente/biodiversitaet/fachinfo-daten/Faktenblatt%20BAFU_Zweite%20pr%C3%A4ventive%20Wolfsregulierung%20-%20Stand%20der%20Dinge.pdf.download.pdf/faktenblatt-bafu-zweite-praeventive-wolfsregulierung.pdf"]},
{"id": "4f977be5-8c8d-11ef-a372-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.uvek.admin.ch/uvek/de/home/uvek/oeffentlichkeitsgesetz.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 11326, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:07 GMT", "hash": 16339314108319663237, "cousin_urls": {"de": "4f977be5-8c8d-11ef-a372-c8b29b485dfe", "it": "518ba00c-8c8d-11ef-b1af-c8b29b485dfe", "fr": "518ba00b-8c8d-11ef-9575-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Gem\u00e4ss \u00d6ffentlichkeitsgesetz k\u00f6nnen Sie Einsicht in amtliche Dokumente verlangen. Sie k\u00f6nnen die gew\u00fcnschten Dokumente vor Ort einsehen oder eine Kopie davon anfordern. Gesetze und Verordnungen, welche die rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Arbeit des UVEK vorgeben Im Rahmen des Vorverfahrens der Gesetzgebung pr\u00fcft der Bund Vorhaben auf ihre sachliche Richtigkeit, Vollzugstauglichkeit und Akzeptanz hin. Dazu wird die Vorlage Kantonen, Parteien und weiteren interessierten Kreisen unterbreitet. Online-Formular zum sicheren Senden von Gesuchen und Beschwerden an das Generalsekretariat sowie an die \u00c4mter des UVEK.  \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Einsicht in amtliche Dokumente verlangen, sich im Vorverfahren der Gesetzgebung zu einem Vorhaben des Bundes \u00e4ussern, Gesetze und Verordnungen, welche die rechtlichen Rahmenbedingungen f\u00fcr die Arbeit des UVEK vorgeben", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433626-8c8d-11ef-9652-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/finanzdepartement-efd.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 18261, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:08 GMT", "hash": 13214825421809182813, "cousin_urls": {"de": "4e433626-8c8d-11ef-9652-c8b29b485dfe", "en": "51caaf27-8c8d-11ef-b588-c8b29b485dfe", "it": "51caaf25-8c8d-11ef-89e7-c8b29b485dfe", "rm": "51caaf26-8c8d-11ef-9160-c8b29b485dfe", "fr": "51caaf24-8c8d-11ef-a4c3-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Karin Keller-Sutter wurde\u00a01963 geboren. Sie stammt aus dem Kanton St.Gallen. Die Schule besuchte sie in Wil und Neuch\u00e2tel. Karin Keller Sutter ist ausgebildete \u00dcbersetzerin/Dolmetscherin und Mittelschullehrerin. Von 1989-2000 arbeitete sie als selbst\u00e4ndige \u00dcbersetzerin und Lehrbeauftragte einer Berufsschule. Karin Keller-Sutter ist verheiratet. Karin Keller-Sutter begann ihre politische Laufbahn 1992\u00a0als Gemeinder\u00e4tin in Wil. 1996 wurde sie ins Kantonsparlament und im Jahr 2000 in die Kantonsregierung gew\u00e4hlt. Als Regierungsr\u00e4tin\u00a0stand sie dem Justiz- und Sicherheitsdepartement vor. 2011 wurde Karin Keller-Sutter als Vertreterin des Kantons St.Gallen in den St\u00e4nderat gew\u00e4hlt. 2017/2018 pr\u00e4sidierte sie den St\u00e4nderat. Karin Keller-Sutter war\u00a0zudem in verschiedenen Verwaltungs- und Stiftungsr\u00e4ten aktiv.\u00a0 Die Bundesversammlung hat Karin Keller-Sutter am 5. Dezember 2018 in den Bundesrat gew\u00e4hlt. Von 2019 bis Ende 2022 hat sie das Justiz- und Polizeidepartement geleitet. Seit Januar 2023 ist sie Vorsteherin des EFD.\u00a0 \u00a0 Das EFD widmet sich einer Vielzahl von Aufgaben. Dazu geh\u00f6ren das Bundesbudget, Finanz-, W\u00e4hrungs- und Steuerfragen aus dem nationalen und internationalen Bereich, die Zoll- und Warenkontrolle und die Umsetzung der Alkoholgesetzgebung. Von der Informatik \u00fcber das Personalwesen bis hin zur Infrastruktur und Logistik erbringt das EFD dar\u00fcber hinaus\u00a0Dienstleistungen f\u00fcr die ganze Bundesverwaltung. 8'756 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des EFD 17,86 Milliarden Franken. \n \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Vom Alkohol \u00fcber Budget und Steuern bis zum Zoll \u2013 die Aufgaben des Finanzdepartements sind vielf\u00e4ltig. Geleitet wird es von FDP-Bundesr\u00e4tin Karin Keller-Sutter. ", "keywords": "Finanzen,Eidg. Finanzdepartement,Keller-Sutter Karin", "pdf_links": []},
{"id": "51332de6-8c8d-11ef-a468-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.weko.admin.ch/weko/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 8629, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:09 GMT", "hash": 13919147159284516380, "cousin_urls": {"de": "51332de6-8c8d-11ef-a468-c8b29b485dfe", "en": "525b05f3-8c8d-11ef-ac51-c8b29b485dfe", "it": "525b05f2-8c8d-11ef-ae8a-c8b29b485dfe", "fr": "525b05f1-8c8d-11ef-a8ae-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Der Schutz des Wettbewerbs ist die wichtigste ordnungspolitische Aufgabe in einer Marktwirtschaft. Sie wird in der Schweiz in erster Linie \u00fcber das Instrumentarium des Kartellgesetzes und des Binnenmarktgesetzes erf\u00fcllt. Die Anwendung dieser Gesetze obliegt der Wettbewerbskommission, einer unabh\u00e4ngigen Bundesbeh\u00f6rde, und ihrem Sekretariat. Die Aufgaben der Wettbewerbskommission sind die Bek\u00e4mpfung von sch\u00e4dlichen Kartellen, die Missbrauchsaufsicht \u00fcber marktbeherrschende Unternehmen, die Durchf\u00fchrung der Fusionskontrolle sowie die Verhinderung staatlicher Beschr\u00e4nkungen des Wettbewerbs und des interkantonalen Wirtschaftsverkehrs. \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Wenn sie Java Script nicht aktivieren m\u00f6chten, k\u00f6nnen sie \u00fcber den unten stehenden Link die Medienmitteilungen lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t \n \u00a0 \u00dcbersicht zum Stellenangebot Meldungen zu Verst\u00f6ssen gegen das Kartell- oder Binnenmarktgesetz Insider-Hinweise zu Kartellverst\u00f6ssen Informationen zur WEKO, deren Aufgaben und Organisation", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": ["https://www.weko.admin.ch/dam/weko/de/dokumente/2024/y_agenturvertraege_schlussbericht_vom_3_september_2024.pdf.download.pdf/Y.-Agenturvertr%C3%A4ge_Schlussbericht%20vom%203.%20September%202024.pdf", "https://www.weko.admin.ch/dam/weko/de/dokumente/2024/leasing_und_finanzierung_von_fahrzeugen_ford_credit.pdf.download.pdf/Verf%C3%BCgung_Leasing%20und%20Finanzierung%20von%20Fahrzeugen_Ford%20Credit_10-05-2021.pdf", "https://www.weko.admin.ch/dam/weko/de/dokumente/2024/leasing_und_finanzierung_von_fahrzeugen.pdf.download.pdf/Verf%C3%BCgung%20Leasing%20und%20Finanzierung%20von%20Fahrzeugen%2026-06-2019.pdf", "https://www.weko.admin.ch/dam/weko/de/dokumente/2024/lohnabsprachen_schlussbericht_vom_27_juni_2024.pdf.download.pdf/Lohnabsprachen_Schlussbericht%20vom%2027.%20Juni%202024.pdf", "https://www.weko.admin.ch/dam/weko/de/dokumente/2024/interchange_fees_debitkarten_von_mastercard_verfuegung_vom_6_mai_2024.pdf.download.pdf/Interchange%20Fees%20f%C3%BCr%20Debitkarten%20von%20Mastercard_Verf%C3%BCgung%20vom%206.%20Mai%202024.pdf", "https://www.weko.admin.ch/dam/weko/de/dokumente/2021/merblatt_und_meldeformular_relative_marktmacht.pdf.download.pdf/Merkblatt%20und%20Meldeformular_Relative%20Marktmacht_D.pdf"]},
{"id": "4f977be4-8c8d-11ef-b16b-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.uvek.admin.ch/uvek/de/home/uvek/bundesnahe-betriebe.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 14012, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:09 GMT", "hash": 14378831100182603412, "cousin_urls": {"de": "4f977be4-8c8d-11ef-b16b-c8b29b485dfe", "it": "52696632-8c8d-11ef-bd5f-c8b29b485dfe", "fr": "52696631-8c8d-11ef-b5b6-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Der Service public \u2013 also die Grundversorgung insbesondere in den Bereichen \u00f6ffentlicher Verkehr, Post und Telekommunikation \u2013 hat in der Schweiz einen besonderen Stellenwert. Die Bev\u00f6lkerung erwartet eine gute Versorgung in allen Regionen des Landes \u2013 auch dort, wo es sich betriebswirtschaftlich nicht lohnt. Der Staat sorgt daf\u00fcr, dass die Dienstleistungen in guter Qualit\u00e4t und zu angemessenen Preisen \u00fcberall zur Verf\u00fcgung stehen. Dies ist eine wichtige Voraussetzung f\u00fcr die hohe Lebensqualit\u00e4t in der ganzen Schweiz und f\u00fcr das Gedeihen der Wirtschaft. Der Bund macht den bundesnahen Unternehmen Vorgaben zum Dienstleistungsangebot. Gleichzeitig gew\u00e4hrt er ihnen unternehmerische Freiheiten, damit sie im Wettbewerb bestehen k\u00f6nnen. Die Unternehmen sind als Aktiengesellschaften ausgestaltet. Der Bund ist gesetzlich verpflichtet, die Mehrheit zu halten (aktuell: Post und SBB 100%, Swisscom 51,2%, Skyguide 99,9%). Die solide und sichere Versorgung mit Verkehrs-, Energie- und Kommunikationsdiensten ist ein Markenzeichen der Schweiz. Um seine Interessen als Allein- bzw. Hauptaktion\u00e4r der Unternehmen wahrzunehmen, stehen dem Bund verschiedene Instrumente zur Verf\u00fcgung. Die strategischen Ziele f\u00fcr Post, SBB, Swisscom und Skyguide werden vom Bundesrat alle vier Jahre festgelegt. \n Zu den Service-Public-Leistungen der SBB geh\u00f6ren der Personenverkehr und die Schieneninfrastruktur. Zur Grundversorgung im Postbereich z\u00e4hlen die Dienstleistungen des Brief-, Paket-, Zahlungs- und Personenverkehrs. \u00a0 Swisscom stellt die Grundversorgung im Bereich der Telekommunikation und Informationstechnologie sicher. \u00a0 Skyguide sorgt f\u00fcr eine sichere und wirtschaftliche Abwicklung des zivilen und milit\u00e4rischen Luftverkehrs. \u00a0 Informationen zu den Subventionsbez\u00fcgen bei PostAuto Schweiz AG, den Massnahmen des Bundes sowie zur Steuerung der bundesnahen Unternehmen. \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t \r\n\t Generalsekretariat \nEidgen\u00f6ssisches Departement f\u00fcr Umwelt, Verkehr, Energie und Kommunikation UVEK Bundeshaus Nord \nCH-3003 Bern \n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\n\t\t\t\t\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t \r\n\t\t\t\t\t\t\t\t", "description": "Der Bundesrat steuert SBB, Post, Swisscom und Skyguide mit den strategischen Zielen. Darin legt er fest, was diese Unternehmen f\u00fcr die Grundversorgung leisten m\u00fcssen. Das Operative verantworten Verwaltungsrat und Management der Unternehmen.", "keywords": "\u00d6ffentliche und gemischtwirtschaftliche Unternehmen,Tierhaltung,Swisscom,Favoriten,SBB,Swisscom,Post,\u00d6ffentliche und gemischtwirtschaftliche Unternehmen,Service public,SBB,Swisscom,Vernehmlassung", "pdf_links": []},
{"id": "4e433625-8c8d-11ef-9c70-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/departement-fuer-verteidigung-bevoelkerungsschutz-sport-vbs.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 17866, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:09 GMT", "hash": 17511903290864779473, "cousin_urls": {"de": "4e433625-8c8d-11ef-9c70-c8b29b485dfe", "en": "5291ee7a-8c8d-11ef-803e-c8b29b485dfe", "it": "5291ee78-8c8d-11ef-b968-c8b29b485dfe", "rm": "5291ee79-8c8d-11ef-9270-c8b29b485dfe", "fr": "5291ee77-8c8d-11ef-9a35-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Viola Amherd wurde 1962 geboren und wuchs in Brig-Glis auf. Sie besuchte das Kollegium in Brig und studierte Rechtswissenschaften an der Universit\u00e4t Fribourg. 1991 erlangte sie das Anwaltspatent des Kantons Wallis. Seither war sie als eigenst\u00e4ndige\u00a0Advokatin und Notarin in Brig-Glis t\u00e4tig. Viola Amherd ist ledig. Viola Amherd startete ihre politische Laufbahn 1992 in der Exekutive von Brig-Glis. Von 2000-2012 war sie Briger Stadtpr\u00e4sidentin. 2005 wurde sie in den Nationalrat gew\u00e4hlt. Von 2011 bis zu ihrer Wahl in den Bundesrat war sie Vizepr\u00e4sidentin der CVP-Bundeshausfraktion. Viola\u00a0Amherd\u00a0hatte zudem verschiedene Verwaltungsratsmandate inne und\u00a0war in Vereinen und Verb\u00e4nden aktiv.\u00a0\u00a0 Die Vereinigte Bundesversammlung hat Viola Amherd am 5. Dezember 2018 in den Bundesrat gew\u00e4hlt.\u00a0Sie leitet seit Januar 2019 das VBS. Beim VBS denken viele zun\u00e4chst an die Armee. Das Departement hat aber auch im zivilen Bereich wichtige Aufgaben f\u00fcr die Sicherheit der Schweiz und ihrer Bev\u00f6lkerung. Zum VBS geh\u00f6ren auch die Bereiche Bev\u00f6lkerungsschutz, der Nachrichtendienst des Bundes sowie das Bundesamt f\u00fcr Landestopografie swisstopo und armasuisse, das Kompetenzzentrum des Bundes f\u00fcr die Beschaffung komplexer Technologie. Zudem geh\u00f6rt die F\u00f6rderung von Breiten- und Leistungssport zur breiten Themenvielfalt des VBS. 12'128 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des VBS 8,24 Milliarden Franken. \n Viola Amherd ist 2024 nicht nur VBS-Vorsteherin, sondern auch Bundespr\u00e4sidentin. Das Amt bringt vor allem Repr\u00e4sentationspflichten. Zudem ist Amherd im Bundesrat \u201ePrimus inter pares\u201c, also Erste unter Gleichgestellten. \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Im VBS dreht sich noch immer vieles um die Armee, aber auch Bev\u00f6lkerungsschutz und Sport sind wichtige Themen geworden. Seit 2019 steht Viola Amherd dem VBS vor. ", "keywords": "Armee,Bev\u00f6lkerungsschutz,Verteidigung,Eidg. Departement f\u00fcr Verteidiung, Bev\u00f6lkerungsschutz und Sport (VBS),Amherd Viola,Sport", "pdf_links": []},
{"id": "51332de5-8c8d-11ef-9bd1-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.preisueberwacher.admin.ch/pue/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 8848, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:09 GMT", "hash": 398275384818316867, "cousin_urls": {"de": "51332de5-8c8d-11ef-9bd1-c8b29b485dfe", "it": "529b6e0f-8c8d-11ef-800c-c8b29b485dfe", "fr": "529b6e0e-8c8d-11ef-a946-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\n \u00a0 Preis\u00fcberwachung Einsteinstrasse 2 \n3003 Bern Tel +41 58 462 21 01 \nFax +41 58 462 21 08", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": ["https://www.preisueberwacher.admin.ch/dam/pue/de/dokumente/newsletter/newsletter_06_24.pdf.download.pdf/Newsletter_06_24_d.pdf", "https://www.preisueberwacher.admin.ch/dam/pue/de/dokumente/studien/bericht_klassenlager.pdf.download.pdf/Bericht%20Klassenlager.pdf", "https://www.preisueberwacher.admin.ch/dam/pue/de/dokumente/newsletter/newsletter_05_24.pdf.download.pdf/Newsletter_05_24_d.pdf", "https://www.preisueberwacher.admin.ch/dam/pue/de/dokumente/presse/04.07.2024%20-%20medienmitteilung_beobachtung_ubs.pdf.download.pdf/Medienmitteilung%20Beobachtung%20UBS.pdf", "https://www.preisueberwacher.admin.ch/dam/pue/de/dokumente/newsletter/newsletter_04_24.pdf.download.pdf/Newsletter_04_24_d.pdf", "https://www.preisueberwacher.admin.ch/dam/pue/de/dokumente/studien/bericht_handaenderungen_liegenschaften.pdf.download.pdf/Bericht_Hand%C3%A4nderungen%20Liegenschaften.pdf"]},
{"id": "4e433624-8c8d-11ef-8625-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/justiz-und-polizeidepartement-ejpd.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 18471, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:10 GMT", "hash": 13242945302249980892, "cousin_urls": {"de": "4e433624-8c8d-11ef-8625-c8b29b485dfe", "en": "531c3acc-8c8d-11ef-baf8-c8b29b485dfe", "it": "531c3aca-8c8d-11ef-a5ac-c8b29b485dfe", "rm": "531c3acb-8c8d-11ef-9260-c8b29b485dfe", "fr": "531c3ac9-8c8d-11ef-8e62-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Beat Jans wurde 1964 geboren und wuchs in Riehen (BS) auf. Er schloss im Kanton Basel-Landschaft erfolgreich die Lehre als Landwirt ab. Danach machte er das Diplom als Agrotechniker am Technikum f\u00fcr tropische Landwirtschaft und sp\u00e4ter das Diplom als Umweltnaturwissenschaftler an der ETH Z\u00fcrich. Beruflich war er als Berater in den Bereichen Umwelt und Kommunikation t\u00e4tig, zum Teil selbst\u00e4ndig. Zudem arbeitete er in der Entwicklungszusammenarbeit, als Dozent an der Universit\u00e4t Basel und als Gesch\u00e4ftsleitungsmitglied der Naturschutzorganisation Pro Natura. Beat Jans ist verheiratet und hat zwei T\u00f6chter. Beat Jans war von 2000 bis 2005 Pr\u00e4sident der SP Basel-Stadt. Von 2001 bis 2011 geh\u00f6rte er dem Grossen Rat von Basel-Stadt an. Von 2010 bis 2020 war er Nationalrat und von 2015 bis 2020 Vizepr\u00e4sident der SP Schweiz. Seit 2021 war er Regierungspr\u00e4sident des Kantons Basel-Stadt. Die Bundesversammlung hat\u00a0Beat Jans am 13. Dezember 2023 in den Bundesrat gew\u00e4hlt. Er leitet seit Januar 2024 das EJPD.\u00a0 Das EJPD befasst sich mit gesellschaftspolitischen Themen wie dem Zusammenleben von Menschen verschiedener Nationalit\u00e4t, Asylfragen, der Inneren Sicherheit oder der Bek\u00e4mpfung von Kriminalit\u00e4t. Das Zivilstandswesen oder B\u00fcrgerrechtsfragen geh\u00f6ren ebenso zum Aufgabenkreis des EJPD wie die Aufsicht \u00fcber das Gl\u00fccksspiel oder die Erarbeitung von Grundlagen und Mitteln zur internationalen Justiz- und Polizeizusammenarbeit. 2794 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des EJPD 2,99 Milliarden Franken. \n \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Im EJPD geht es unter anderem um Themen wie Asyl, Migration, Kriminalit\u00e4t und innere Sicherheit. Der SP-Bundesrat Beat Jans leitet das Departement seit 2024.", "keywords": "Justiz,Eidg. Justiz- und Polizeidepartement,Jans Beat,Polizei", "pdf_links": []},
{"id": "51caaf2f-8c8d-11ef-bf18-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bazg.admin.ch/bazg/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 12968, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:10 GMT", "hash": 2858647339508957598, "cousin_urls": {"de": "51caaf2f-8c8d-11ef-bf18-c8b29b485dfe", "en": "535dde2d-8c8d-11ef-b326-c8b29b485dfe", "it": "535dde2c-8c8d-11ef-9236-c8b29b485dfe", "fr": "535dde2b-8c8d-11ef-a829-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Ab 2025 d\u00fcrfen Waren zum privaten Gebrauch von Reisenden nur noch bis zu einem Wert von 150 Franken pro Person und Tag steuerfrei eingef\u00fchrt werden.\u00a0 \n Die elektronische Vignette 2024 kann via\u00a0 \u00a0\u00fcber das \u00abVia Portal\u00bb des Bundesamts f\u00fcr Zoll und Grenzsicherheit (BAZG) bezogen werden. \n Die Roadmap Passar wurde in Abstimmung mit der Wirtschaft aktualisiert. Sie bildet eine gemeinsame Planungsgrundlage zur Abl\u00f6sung von E-dec und zur Digitalisierung der \u00fcberwachten Verfahren und Papierformulare.\u00a0 Du setzt dich ein f\u00fcr Sicherheit an den Grenzen. Du zeigst R\u00fcckgrat, wo andere verreisen. Bei umfassenden Kontrollen von Personen, Waren, und Transportmitteln. Dein Arbeitsort ist die ganze Schweiz. Auf Strassen, Schienen, in der Luft, auf dem Wasser- und Postweg. Privatpersonen und Firmen erhalten vermehrt Nachrichten, die angeblich vom \u00abBundesamt f\u00fcr Zoll und Grenzsicherheit\u00bb stammen.\u00a0Das \u200bBundesamt f\u00fcr Zoll und Grenzsicherheit (BAZG) warnt vor diesen gef\u00e4lschten Meldungen und r\u00e4t, sie zu ignorieren und zu l\u00f6schen. \n \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Wenn sie Java Script nicht aktivieren m\u00f6chten, k\u00f6nnen sie \u00fcber den unten stehenden Link die Medienmitteilungen lesen.\u00a0 \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Ob Privatperson oder Firma: Schritt f\u00fcr Schritt zu \u00abIhrem\u00bb Thema. \n Nicht alle Dienststellen bieten Leistungen f\u00fcr Private und Firmen an. In unserem Verzeichnis k\u00f6nnen Sie danach filtern und die Dienststelle suchen, die zur gew\u00fcnschten Zeit offen ist. \n Der Zolltarif Tares hilft Firmen, die Kosten f\u00fcr Ihre Waren zu sch\u00e4tzen. Die Web-Anwendung enth\u00e4lt die Zollans\u00e4tze nach Tarifnummern. \n : Fragen zu Grenzshopping, Interneteinkauf, Umzug, Fahrzeugeinfuhr usw. : Fragen zu Handelswaren, technischem Support, Buchhaltung usw. \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Wenn sie Java Script nicht aktivieren m\u00f6chten, k\u00f6nnen sie \u00fcber den unten stehenden Link die Medienmitteilungen lesen.\u00a0 \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Die aufgrund der Coronakrise eingef\u00fchrten Massnahmen im Warenverkehr bleiben unabh\u00e4ngig der aktuellen Coronasituation bis auf Widerruf bestehen. Wir bilden Fachspezialisten/innen Zoll und Grenzsicherheit und Edelmetallpr\u00fcfer/innen aus und bieten diverse Praktika und Lehrstellen an. Am 1. Juni 2023 geht die erste Version des neuen Warenverkehrssystems \u00abPassar\u00bb in Betrieb. Hier erfahren Sie, welche \u00c4nderungen Passar mit sich bringt. News zum Freihandel, zum Zolltarif und weiteren spezifischen  . Halten Sie sich mit den News zu den  \u00a0auf dem aktuellsten Stand.", "description": "Das BAZG steht f\u00fcr umfassende Sicherheit an der Grenze zum Wohle von Bev\u00f6lkerung, Wirtschaft und Staat.", "keywords": "2v4EUVrzQzxmUZqMqDR0eg23dK_swL49wb41Rm_xdOo", "pdf_links": []},
{"id": "51caaf31-8c8d-11ef-800b-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bbl.admin.ch/bbl/de/home.html?_organization=610", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 10998, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:09 GMT", "hash": 16397324307034567326, "cousin_urls": {"de": "535dde28-8c8d-11ef-916e-c8b29b485dfe", "it": "5389cff0-8c8d-11ef-9f85-c8b29b485dfe", "fr": "5389cfef-8c8d-11ef-acd7-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Mehr und bessere \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten im Centro Sportivo Tenero CST: Seit Ende Juli 2024 steht ein neues Unterkunftsgeb\u00e4ude mit Einzel-, Doppel- und Viererzimmern f\u00fcr die Nutzerinnen und Nutzer zur Verf\u00fcgung. Das Ostello Dono nazionale svizzero mit 140 Betten liegt direkt neben dem k\u00fcnftigen Schwimmsportzentrum und wurde innert zwei Jahren vom Bundesamt f\u00fcr Bauten und Logistik BBL realisiert. Die meisten zivilen Bundesbauten sind am \u00f6ffentlichen Kanalisationsnetz angeschlossen. In wenigen Ausnahmef\u00e4llen erfolgt die Reinigung der Abw\u00e4sser dezentral in Kleinkl\u00e4ranlagen. Die meisten befinden sich an entlegenen Zollstationen oder auf den Arealen der Forschungsanstalten von Agroscope in Cadenazzo und Wintersingen. Mit dem Titel \u00abSchritte in die Zukunft\u00bb ver\u00f6ffentlicht das BBL seinen dritten Nachhaltigkeitsbericht. Als Querschnittsamt nehmen wir f\u00fcr die Nachhaltigkeit der Bundesverwaltung eine Schl\u00fcsselrolle ein. Im Nachhaltigkeitsbericht legen wir deshalb die Schritte offen, die wir im Jahr 2023 zur Umsetzung der Nachhaltigkeitsstrategie BBL unternommen haben. Erfahren Sie, wie das BBL Nachhaltigkeit in seine t\u00e4glichen Aufgaben integriert. Bei der \u00dcberarbeitung des SNBS-Hochbaus und dem neu lancierten SNBS-Areal wirkte und entschied das BBL mit. Der Baustandard SNBS ber\u00fccksichtigt alle Dimensionen des nachhaltigen Bauens. Das BBL als professionelles Bau- und Liegenschaftsorgan wird die neuen Standards auch in Zukunft in seinen Bauprojekten anwenden. Erfahren Sie, wie sich das BBL im Netzwerk Nachhaltiges Bauen Schweiz NNBS einbringt. Im \u00abCentro Sportivo Tenero\u00bb (CST) entsteht ein neues Schwimmsportzentrum. Die Grundsteinlegung am 15. Mai 2024 markierte den Start f\u00fcr den Bau der Schwimmhalle. Diese wird bis 2027 realisiert. Danach werden die bestehenden Aussenanlagen ersetzt. Voraussichtlich 2029 wird das Schwimmsportzentrum fertiggestellt. \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die New Service Bund Seite zu gelangen und dort die Mitteilungn zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Das BBL \u2013 Tradition und Moderne, erhalten und erschaffen von rund 900 Mitarbeitenden aus verschiedenen Berufszweigen. Nachhaltig und vorbildlich, weil es sich gegen\u00fcber k\u00fcnftigen Generationen verpflichtet. Die Individualit\u00e4t der Mitarbeitenden sowie deren Freude daran, Bestehendes wertzusch\u00e4tzen und neue Standards zu setzen, machen das BBL zu einem attraktiven und vielseitigen Bundesamt. Die Organisationseinheit Publikationen beschafft f\u00fcr die ganze Bundesverwaltung Publikationen und Sicherheitsprodukte \u2013 Schweizer Pass, ID etc. \u2013 \nDrucksachen, elektronische Medien,\u00a0 Agenturleistungen und Informationstr\u00e4ger. Sie sorgt mit B\u00fcndelung von Einzelvolumen und mit IT-gest\u00fctzten Beschaffungsprozessen f\u00fcr tiefe Kosten. Der Verantwortungsbereich Bauten des BBL stellt der zivilen Bundesverwaltung die n\u00f6tigen Immobilien zur Verf\u00fcgung, bewirtschaftet und optimiert das Immobilienportfolio nach nachhaltigen Standards und ist verantwortlich f\u00fcr den Unterhalt und Betrieb der Liegenschaften. Rund 2'600 Bundesbauten befinden sich \u2013 in der Schweiz und weltweit \u2013 im Portfolio des BBL. Das BBL ist Teil des Finanzdepartements und erbringt Dienstleistungen f\u00fcr die gesamte zivile Bundesverwaltung wie auch f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit. Das Amt gliedert sich in die Bereiche \u00abBauten, \u00abLogistik\u00bb, \u00abAussenbeziehungen, Beschaffungspolitik und Recht\u00bb und \u00abManagement Services\u00bb. Zudem beherbergt es wichtige Konferenzen und Kommissionen. \n \n", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433623-8c8d-11ef-b4a7-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/departement-des-innern-edi.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 17143, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:11 GMT", "hash": 13924821852190458356, "cousin_urls": {"de": "4e433623-8c8d-11ef-b4a7-c8b29b485dfe", "en": "539f541d-8c8d-11ef-9353-c8b29b485dfe", "it": "539f541b-8c8d-11ef-989a-c8b29b485dfe", "rm": "539f541c-8c8d-11ef-914f-c8b29b485dfe", "fr": "539f541a-8c8d-11ef-9cea-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Elisabeth Baume-Schneider wurde 1963 geboren und wuchs in Les Bois (JU) auf. Nach der Matura studierte sie Sozialwissenschaften, Wirtschaftswissenschaften und Politikwissenschaften an der Universit\u00e4t Neuenburg. Sie arbeitete im Bereich Sozialarbeit und leitete die Hochschule f\u00fcr soziale Arbeit und Gesundheit (HETSL) in Lausanne. Sie setzte sich f\u00fcr verschiedene Vereine und Stiftungen ein. Elisabeth Baume-Schneider ist verheiratet und hat zwei erwachsene Kinder.\u00a0 Elisabeth Baume-Schneider engagierte sich in verschiedenen Funktionen f\u00fcr die SP im Kanton Jura. Von 1995 bis 2002 war sie Mitglied des kantonalen Parlaments, 2000 pr\u00e4sidierte sie dieses. Nach ihrer Wahl im Jahr 2003 in die Kantonsregierung amtete sie bis 2015 als Bildungs-, Kultur- und Sportdirektorin. 2006, 2008 und 2012 war sie Regierungsratspr\u00e4sidentin. Ab Ende 2019 vertrat sie den Kanton Jura im St\u00e4nderat.\u00a0 Die Bundesversammlung hat Elisabeth Baume-Schneider am 7. Dezember 2022 in den Bundesrat gew\u00e4hlt. In 2023 leitete sie das EJPD. Seit Anfang 2024 ist sie Vorsteherin des EDI.\u00a0\u00a0 Das EDI ist ein vielf\u00e4ltiges Departement. Unter seinem Dach sind so unterschiedliche Bereiche wie die Sozialversicherungen, das Gesundheitswesen, die Statistik oder die Gleichstellung der Geschlechter vereinigt. Dazu kommen die Kultur und das Wetter, also die Meteorologie. Zur Zeit stehen f\u00fcr das EDI insbesondere die Reformen der Altersvorsorge und des Gesundheitswesens im Vordergrund. 2678 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des EDI 20 Milliarden Franken. \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Von den Krankenkassen bis zur Altersvorsorge: Das Innendepartement ist sehr vielf\u00e4ltig. Seit Anfang 2024 ist Elisabeth Baume-Schneider (SP) die Vorsteherin des EDI. ", "keywords": "Gesundheit,Kultur,Inneres,Soziale Sicherheit,Eidg. Departement des Innern,Baume-Schneider Elisabeth", "pdf_links": []},
{"id": "540100ca-8c8d-11ef-8ecd-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bit.admin.ch/de/bit/de/home.html", "lang": null, "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": null, "content_encoding": null, "last_modified": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:01 GMT", "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:11 GMT", "hash": 17234585350771667095, "cousin_urls": {}, "title": null, "content": "Das BIT ist der gr\u00f6sste IT-Leistungserbringer der Bundesverwaltung. \u00a9 BIT / OFIT / UFIT / FOITT", "description": "", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4e433622-8c8d-11ef-b576-c8b29b485dfe", "depth": 1, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/departemente/departement-fuer-auswaertige-angelegenheiten-eda.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 18035, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:39:37 GMT", "hash": 12329870139279059151, "cousin_urls": {"de": "4e433622-8c8d-11ef-b576-c8b29b485dfe", "en": "5483f1b4-8c8d-11ef-a7a3-c8b29b485dfe", "it": "5483f1b2-8c8d-11ef-bda5-c8b29b485dfe", "rm": "5483f1b3-8c8d-11ef-8e64-c8b29b485dfe", "fr": "5483f1b1-8c8d-11ef-bc7c-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Ignazio Cassis wurde am 13. April 1961 geboren. 1987 hat er das Studium der Humanmedizin an der Universit\u00e4t Z\u00fcrich abgeschlossen. 1996 erlangte er an der Universit\u00e4t Genf das Diplom in Gesundheitswesen. 1998 schloss er seine Weiterbildung zum Spezialisten f\u00fcr Innere Medizin sowie f\u00fcr Pr\u00e4vention und Gesundheits\u00adwesen ab. Er \u00fcbte von 1988\u20131996 den Arztberuf aus. Von 1996\u20132008 war er Kantonsarzt des Kantons Tessin. Zwischen 2008 und 2012 bekleidete er das Amt des Vizepr\u00e4sidenten der Verbindung der Schweizer \u00c4rztinnen und \u00c4rzte (FMH). Er war Lehrbeauftragter an verschiedenen Universit\u00e4ten der Schweiz. Er stand an der Spitze des Verbands CURAVIVA (Heime und Institutionen Schweiz) und von Curafutura, dem \u201eVerband der innovativen Krankenversicherer\u201c. 2007 wurde Ignazio Cassis als Vertreter der Tessiner FDP in den Nationalrat gew\u00e4hlt. Ab 2015 war er Pr\u00e4sident der FDP-Liberalen Fraktion der Bundesversammlung. Ab 2015 hatte er das Pr\u00e4sidium der nationalr\u00e4tlichen Kommission f\u00fcr soziale Sicherheit und Gesundheit (SGK) inne. Ignazio Cassis ist verheiratet. Am 20. September 2017 w\u00e4hlte die Vereinigte Bundesversammlung Ignazio Cassis in den Bundesrat. Seit dem 1. November 2017 steht er dem Eidgen\u00f6ssischen Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten vor. 2022 war er Bundespr\u00e4sident. Das EDA wahrt die Interessen der Schweiz im Ausland und setzt die aussenpolitische Strategie des Bundesrats um. Besonderes Gewicht legt der Bundesrat auf Pflege und Ausbau der Beziehungen zu den Nachbarstaaten und zur EU. Mit modernen Technologien will das EDA zudem seine Dienstleistungen f\u00fcr die Auslandschweizerinnen und Auslandschweizer \u00e0 jour halten und weiter verbessern. 5469 Vollzeitstellen (2022) Im Jahr 2022 betrug der Aufwand des EDA 3,29 Milliarden Franken. \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Das EDA pflegt die Beziehungen zu andern Staaten und zu internationalen Organisationen und koordiniert die Aussenpolitik der Schweiz. Geleitet wird es von FDP-Bundesrat Ignazio Cassis.", "keywords": "Cassis Ignazio,Aussenpolitik,Ausw\u00e4rtige Angelegenheiten,Eidg. Departement f\u00fcr ausw\u00e4rtige Angelegenheiten", "pdf_links": []},
{"id": "539f5428-8c8d-11ef-859a-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bsv.admin.ch/bsv/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 13789, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:12 GMT", "hash": 16393339812018930334, "cousin_urls": {"de": "539f5428-8c8d-11ef-859a-c8b29b485dfe", "en": "54a34b7b-8c8d-11ef-81e5-c8b29b485dfe", "it": "54a34b7a-8c8d-11ef-8bf3-c8b29b485dfe", "fr": "54a34b79-8c8d-11ef-b321-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Die 13. AHV-Altersrente soll ab 2026 einmal j\u00e4hrlich im Dezember ausbezahlt werden. Finanziert werden soll sie durch eine Erh\u00f6hung der Mehrwertsteuer um 0,7 Prozentpunkte. Der Bundesrat hat die Botschaft zur Umsetzung und Finanzierung der Initiative f\u00fcr eine 13. AHV-Rente verabschiedet. \n Mit dem Mindestzinssatz wird bestimmt, zu wieviel Prozent das Vorsorgeguthaben der Versicherten im Obligatorium BVG mindestens verzinst werden muss. \n Die Revision des Datenschutzgesetzes von 2023 geht f\u00fcr Sozialversicherungen mit zus\u00e4tzlichen Pflichten einher. Zentral sind etwa die Datenschutz-Folgenabsch\u00e4tzung sowie die Unterscheidung zwischen Auftraggebenden und Bearbeitenden. Die AHV/IV-Renten werden per 1.\u00a0Januar 2025 der aktuellen Preis- und Lohnentwicklung angepasst und um 2,9\u00a0Prozent erh\u00f6ht. Damit steigt die Minimalrente von 1225 auf 1260\u00a0Franken pro Monat.\u00a0 K\u00fcnftig sollen AHV- und IV- Rentnerinnen und -Rentner, die Erg\u00e4nzungsleistungen beziehen, Anspruch auf bestimmte Leistungen haben, die das selbst\u00e4ndige Wohnen erm\u00f6glichen. Neu sollen etwa Notrufsysteme oder Mahlzeitendienste in den EL ber\u00fccksichtigt werden.  \n \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die New Service Bund Seite zu gelangen und dort die Mitteilungn zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Am 22. September 2024 hat die Schweizer Bev\u00f6lkerung die Reform der beruflichen Vorsorge (BVG-Reform) abgelehnt. Die Reform zielte darauf ab, die Finanzierung der 2. S\u00e4ule zu st\u00e4rken, das Leistungsniveau insgesamt zu erhalten und die Absicherung von Teilzeitbesch\u00e4ftigten zu verbessern. Die 13. AHV-Altersrente soll ab 2026 ausbezahlt und von Beginn an nachhaltig finanziert werden. Um den AHV-Fonds bis 2030 im Gleichgewicht zu halten, soll die Mehrwertsteuer erh\u00f6ht werden. Die Reform zur Stabilisierung der AHV (AHV 21) ist seit dem 1. Januar 2024 in Kraft. Sie sichert die Finanzen der AHV bis 2030 und das Niveau der Rentenleistungen.  Die Ungleichbehandlung von Witwern und Witwen soll beseitigt werden und die Hinterlassenenrenten sollen an die gesellschaftliche Entwicklung angepasst werden. Hier finden Sie Informationen zu den Sozialversicherungen in Leichter Sprache.  Hier finden Sie Erkl\u00e4rvideos zu Sozialversicherungen in Geb\u00e4rdensprache. Das Informationsportal zur F\u00f6rderung von Medienkompetenzen. Zahlreiche Akteure sind auf nationaler, kantonaler und Gemeindeebene f\u00fcr Kinder- und Jugendpolitik zust\u00e4ndig. Die Plattform des BSV und der SODK will den Fachpersonen die Zusammenarbeit erleichtern und zum Informationsaustausch beitragen. Die Nationale Plattform zur Pr\u00e4vention und Bek\u00e4mpfung von Armut unterst\u00fctzt die Umsetzung der im Nationalen Programm gegen Armut 2014-2018 erarbeiteten Empfehlungen. Aktueller Schwerpunkt: \n\u00ab \u00bb Die publizistische Plattform des Bundesamts f\u00fcr Sozialversicherungen: Information und Vertiefung zu sozialpolitischen Themen. Entdecken Sie die Geschichte der Sozialen Sicherheit in der Schweiz. Bundesamt f\u00fcr Sozialversicherungen\u00a0 \nEffingerstrasse 20\u00a0 \nCH-3003 Bern \nTel. +41 58 462 90 11 \nFax +41 58 462 78 80 \u00a0", "description": "Das BSV sorgt in seinem Zust\u00e4ndigkeitsbereich - AHV, Invalidenversicherung IV, Erg\u00e4nzungsleistungen EL, berufliche Vorsorge (Pensionskassen), Erwerbsersatzordnung f\u00fcr Dienst Leistende und bei Mutterschaft EO sowie Familienzulagen - daf\u00fcr, dass das Sozialversicherungsnetz gepflegt und den immer neuen Herausforderungen angepasst wird. Zudem ist es auf Bundesebene f\u00fcr die Themenfelder Familie, Kinder, Jugend und Alter, Generationenbeziehungen sowie f\u00fcr allgemeine sozialpolitische Fragen zust\u00e4ndig.", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "539f5427-8c8d-11ef-86b9-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bfs.admin.ch/bfs/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": null, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:13 GMT", "hash": 16825458760271544958, "cousin_urls": {}, "title": null, "content": "", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "539f5425-8c8d-11ef-877f-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.bag.admin.ch/bag/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 23687, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:39:29 GMT", "hash": 9451470766661718958, "cousin_urls": {"de": "539f5425-8c8d-11ef-877f-c8b29b485dfe", "en": "54fdcd0d-8c8d-11ef-81c8-c8b29b485dfe", "it": "54fdcd0c-8c8d-11ef-a99c-c8b29b485dfe", "fr": "54fdcd0b-8c8d-11ef-aa70-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Bern, 26.9.2024 \u2013 Auf der Suche nach Pr\u00e4mienrechnern kann man auf Websites stossen, die Personendaten zu kommerziellen Zwecken abfragen. Priminfo.ch ist der offizielle Pr\u00e4mienrechner des BAG. Die Berechnungen sind anonym, unabh\u00e4ngig und werbefrei. Bern, 26.9.2024 \u2013 Die mittlere monatliche Krankenkassenpr\u00e4mie wird von 2024 auf 2025 um 6 Prozent ansteigen. Die Pr\u00e4mien folgen den Kosten. Damit das Gesundheitssystem finanzierbar bleibt, sind alle gefordert, langfristig die Kosten zu d\u00e4mpfen. Bern, 24.9.2024 \u2013 Seit 1. September 2024 ist die telefonische Kaltakquise f\u00fcr alle Versicherungsvermittler und -vermittlerinnen verboten. Hier erkl\u00e4ren wir Ihnen, wie Sie bei unerw\u00fcnschten Anrufen vorgehen k\u00f6nnen. Bei Reisen in tropische oder subtropische Regionen besteht die Gefahr, sich mit Krankheiten wie Chikungunya, Dengue, Zika und Malaria zu infizieren. Sch\u00fctzen Sie sich richtig und reduzieren Sie das Risiko von lokalen \u00dcbertragungen. Das EPD soll k\u00fcnftig in der Gesundheitsversorgung eine zentrale Rolle spielen. Damit es sein volles Potenzial entfalten kann, soll die technische Infrastruktur des EPD neu zentralisiert vom Bund zur Verf\u00fcgung gestellt werden. \n Das BAG hat Empfehlungen zur Bew\u00e4ltigung eines allf\u00e4lligen Polioausbruchs in der Schweiz ausgearbeitet, nachdem das Poliovirus 2022 im Abwasser mehrerer L\u00e4nder nachgewiesen wurde. Das Parlament hat im Dezember 2023 die Reform zur einheitlichen Finanzierung der Leistungen verabschiedet. Gegen die KVG-\u00c4nderung wurde das Referendum ergriffen. Die Volksabstimmung findet am 24. November 2024 statt. Engp\u00e4sse bei der Arzneimittel-Versorgung nehmen weltweit zu, auch in der Schweiz. Der Bundesrat will die Situation mit weiteren Massnahmen verbessern. \n Im Herbst und Winter steigt die Wahrscheinlichkeit f\u00fcr eine Infektion mit dem Coronavirus. Einfache Massnahmen sch\u00fctzen vor einer Ansteckung. Bestimmten Personengruppen ist eine Impfung empfohlen. \n Es erkranken wieder mehr Menschen in jedem Alter an Keuchhusten. Die Impfung verhindert schwere Verl\u00e4ufe bei S\u00e4uglingen. Werdende M\u00fctter sollten sich in der Schwangerschaft impfen lassen. Manche Chemikalien k\u00f6nnen unser Hormonsystem beeintr\u00e4chtigen. Hier finden Sie Informationen zu diesen so genannten endokrinen Disruptoren sowie einfache Tipps, um die Belastung durch diese Chemikalien zu reduzieren. \n Mit dem Schutzbrief k\u00f6nnen sich Familien und M\u00e4dchen gegen den sozialen und famili\u00e4ren Druck bez\u00fcglich weiblicher Genitalverst\u00fcmmelung stellen. Der Eingriff ist in der Schweiz verboten und auch strafbar, wenn er im Ausland durchgef\u00fchrt wird. \n Schutzsuchende finden hier Wissenswertes \u00fcber die medizinische Versorgung in der Schweiz, die Krankenversicherung und weitere Gesundheitsthemen auf Ukrainisch und in weiteren Sprachen. \n Wir messen laufend die Radioaktivit\u00e4t in der Luft der Schweiz und verfolgen die radiologische Situation in Europa. Bisher bestehen weder in der Schweiz noch in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern anormale Radioaktivit\u00e4tswerte. Die Strategie NOSO zielt auf die Reduktion der Spital- und Pflegeheiminfektionen. Der Bericht umfasst Aktivit\u00e4ten zur \u00dcberwachung, Verh\u00fctung und Bek\u00e4mpfung von healthcare-assoziierten Infektionen. \n Seit 2024 ermittelt der Bund hitzebedingte Todesf\u00e4lle auch auf kantonaler Ebene. Das Monitoring ab 1980 zeigt, dass die Sterblichkeit heute tiefer ist als vor einigen Jahrzehnten. Dies gilt aber nur f\u00fcr moderat heisse Tage. \n Das BAG ver\u00f6ffentlicht mit diesem Bericht die Messergebnisse 2023 des \u00dcberwachungsprogrammes \u00abUmweltradioaktivit\u00e4t\u00bb. Daraus sch\u00e4tzen wir das Strahlenrisiko f\u00fcr die Schweizer Bev\u00f6lkerung ab. \n \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Sollten Sie Java Script nicht aktivieren k\u00f6nnen oder wollen, dann haben sie mit unten stehendem Link die M\u00f6glichkeit auf die Seite News Service Bund zu gelangen und dort die Mitteilungen zu lesen. \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t Alle Menschen in der Schweiz sollen auch in Zukunft von einem guten und bezahlbaren Gesundheitssystem profitieren. Lesen Sie in der Strategie Gesundheit2030, wie der Bundesrat dieses Ziel erreichen will. Eine \u00dcbersicht \u00fcber  BAG-Bulletin:  \nBAG-Bulletin:  spectra:  \nspectra: ", "description": "Das BAG sch\u00fctzt die \u00f6ffentliche Gesundheit, entwickelt die Schweizer Gesundheitspolitik und sorgt f\u00fcr ein leistungsf\u00e4higes, bezahlbares Gesundheitssystem.", "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "553544b7-8c8d-11ef-aa15-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.ekm.admin.ch/ekm/de/home.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 12866, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:13 GMT", "hash": 12325928419600195798, "cousin_urls": {"de": "553544b7-8c8d-11ef-aa15-c8b29b485dfe", "en": "553544be-8c8d-11ef-b5f9-c8b29b485dfe", "it": "553544bd-8c8d-11ef-a183-c8b29b485dfe", "fr": "553544bc-8c8d-11ef-b95e-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "Die Lebensumst\u00e4nde in der Nothilfe im Asylbereich gef\u00e4hrden die Gesundheit und die Entwicklung von den betroffenen Kindern und Jugendlichen. Besonders besorgniserregend ist ihr schlechter psychischer Zustand. Es besteht ein dringender Handlungsbedarf, insbesondere in den folgenden Bereichen: Psychische und physische Gesundheit, Unterbringung, Beschulung und soziale Teilhabe. \n\nSiehe auch das dazugeh\u00f6rige Rechtsgutachten \u00abDas Nothilferegime und die Rechte des Kindes\u00bb. Die Lebensbedingungen von Kindern und Jugendlichen in der Nothilfe im Asylbereich sind weder mit der Schweizerischen Bundesverfassung noch mit internationalen \u00dcbereinkommen vereinbar. Die k\u00f6rperliche, geistige und soziale Entwicklung und die Gesundheit der Betroffenen werden zu wenig gesch\u00fctzt. Ein juristischer Paradigmenwechsel ist angezeigt. \n\nSiehe auch die dazugeh\u00f6rige Studie \u00abKinder in der Nothilfe im Asylbereich\u00bb. Vorl\u00e4ufig aufgenommene Personen sollen k\u00fcnftig bereits nach einer Wartefrist von zwei Jahren ein Gesuch um Familiennachzug stellen k\u00f6nnen.  \nDer Eidgen\u00f6ssische Migrationskommission EKM geht dies zu wenig weit: Bei der Familienzusammenf\u00fchrung m\u00fcssen die Kinderrechte st\u00e4rker ber\u00fccksichtigt werden und vorl\u00e4ufig aufgenommenen Personen sollen die gleichen Rechte haben, wie anerkannte Fl\u00fcchtlinge \u2013 auch beim Familiennachzug. Die ordentliche Einb\u00fcrgerung ist selektiver geworden: Der Anteil von Hochqualifizierten und gut situierten Personen ist markant angestiegen und die Zahl wenig qualifizierter und schlecht situierter Personen ist deutlich zur\u00fcckgegangen. Die Selektivit\u00e4t ist einerseits eine Folge der restriktiveren gesetzlichen Vorgaben. Andererseits ist sie eine Konsequenz der Handlungsspielr\u00e4ume, die das B\u00fcrgerrechtsgesetz des Bundes den Kantonen zugesteht.  Der Jahresbericht 2023 erm\u00f6glicht einen \u00dcberblick \u00fcber die Themen und Aktivit\u00e4ten der Eidgen\u00f6ssischen Migrationskommission EKM vom letzten Jahr. Das Pr\u00e4sidium, die Kommission und die Gesch\u00e4ftsstelle der EKM befassten sich in Plenarsitzungen, Expertengremien und an Veranstaltungen mit den vielf\u00e4ltigen Themen \u00abSchutz f\u00fcr Personen auf der Flucht\u00bb, \u00abSoziale Sicherheit in der Migrationsgesellschaft Schweiz\u00bb, \u00abB\u00fcrgerrechte\u00bb, \u00abDiversit\u00e4t in der Migrationsgesellschaft Schweiz\u00bb, \u00abIntegrationsf\u00f6rderung\u00bb, \u00abMigration und Bildung\u00bb, \u00abKinder und Migration\u00bb und \u00abMigration an der Schnittstelle von Innen- und Aussenpolitik\u00bb. Die EKM nimmt Stellung zu den Empfehlungen des UN-Kinderrechtsausschuss an die Schweiz. Sie zeigt sich besorgt dar\u00fcber, dass Kinder im Migrationskontext nicht als selbstst\u00e4ndige Rechtssubjekte betrachtet werden. So wird etwa der Grundsatz des \u00abbest interest of the child\u00bb in Verwaltungs- und Gerichtsverfahren nicht konsequent angewendet. Gefl\u00fcchtete und zugewanderte Kinder leben zudem oftmals in Strukturen, die sich nachteilig auf ihre Entwicklung auswirken. Ausserdem fehlen einheitliche Informationen \u00fcber die Umsetzung der nationalen Gesetze. Diese w\u00e4ren aus Sicht der EKM jedoch wichtig, um die Situation der Kinder einsch\u00e4tzen und ad\u00e4quate Massnahmen ergreifen zu k\u00f6nnen.  Mit der \u00c4nderung der KJFV strebt der Bundesrat die fachliche Weiterentwicklung und Vernetzung von Akteurinnen und Akteuren im Bereich der Kinderrechte an und sieht ein Angebot zur fachlichen Begleitung der Kantone vor.  \nAus Sicht der Eidgen\u00f6ssischen Migrationskommission EKM ist die \u00c4nderung der KJFV nicht geeignet, um die Kinderrechte in der Schweiz nachhaltig zu st\u00e4rken. Sie ist deshalb der Ansicht, dass die Vorlage grundlegend \u00fcberarbeitet werden muss.\nF\u00fcr eine nachhaltige St\u00e4rkung braucht es Massnahmen auf Gesetzes- wie auch auf Verordnungsstufe.  Die Eidgen\u00f6ssische Migrationskommission EKM hat die Gelegenheit genutzt, zu einem Strauss von \u00c4nderungsvorschl\u00e4gen im AIG Stellung zu nehmen.  \nSie begr\u00fcsst den Abbau von H\u00fcrden beim Wechsel von einer unselbstst\u00e4ndigen in eine selbstst\u00e4ndige Erwerbst\u00e4tigkeit. Vorbehalte hat sie hingegen gegen\u00fcber einer neuen Anwesenheitspflicht f\u00fcr abgewiesene Asylsuchende in ihnen zugewiesenen Unterk\u00fcnften. Kritisch \u00e4ussert sie sich auch gegen\u00fcber der Ausweitung der Zugriffsrechte auf die Daten des Zentralen Migrationsinformationssystem ZEMIS und des Informationssystems f\u00fcr die R\u00fcckkehr (eRetour). Am Dienstag 26. M\u00e4rz 2024 fand die EKM Jahreskonferenz zum Thema \u00abBewegte Kindheiten \u2013 Gef\u00e4hrdung und Erm\u00e4chtigung von Kindern und Jugendlichen in der Migrationsgesellschaft Schweiz\u00bb im Casino Bern (Casinoplatz 1) statt. \nDie Dokumentationen der Konferenz inklusive Pr\u00e4sentationen, Video und Bilder sind nun verf\u00fcgbar.  Frist f\u00fcr die Einreichung von Projekten im Programm \u00abCitoyennet\u00e9 \u2013 mitreden, mitgestalten, mitentscheiden\u00bb: 1. Juni 2024. \nFrist f\u00fcr die Einreichung von Projekten im Programm \u00abNeues Wir \u2013 Kultur, Migration, Teilhabe\u00bb: 1. September 2024. \nDie EKM freut sich auf neue, innovative Projekte.  Sans-Papiers-Jugendliche und Jugendliche in der Nothilfe sind auf dem Weg zu einer beruflichen Grundbildung mit schier un\u00fcberwindbaren H\u00fcrden konfrontiert. Die Eidgen\u00f6ssische Migrationskommission EKM nimmt Stellung zum Entwurf zur \u00c4nderung von Art. 30a der Verordnung \u00fcber Zuwanderung, Aufenthalt und Erwerbst\u00e4tigkeit VZAE, die hier Verbesserungen erreichen will. Diese gehen aus Sicht der EKM in die richtige Richtung, sind ihrer Ansicht nach aber zu zaghaft, als dass sie gen\u00fcgend Wirkung erzielen k\u00f6nnten. Das Programm \u00abCitoyennet\u00e9 \u2013 mitreden, mitgestalten, mitentscheiden\u00bb und seine Instrumente \u2013 Projekte, Partnerschaften und Citoyennet\u00e9-Werkst\u00e4tten \u2013 sind ein Erfolg: Dies zeigt die externe Evaluation durch das Beratungsb\u00fcro Interface. Seit dem Programmstart 2009 wurden 170 Projekte und f\u00fcnf Partnerschaften unterst\u00fctzt. Diese erm\u00f6glichen ein vielf\u00e4ltiges Engagement in der Migrationsgesellschaft Schweiz und machen Zuschauende zu Beteiligten. \nAm 31. Mai 2023 traf sich die EKM Gesch\u00e4ftsstelle mit den Projekttr\u00e4gerschaften, um die Ergebnisse dieser Evaluation zu diskutieren und das Programm weiterzuentwickeln. Die Eidgen\u00f6ssische Migrationskommission EKM schl\u00e4gt vor, einen neuen, komplement\u00e4ren Schutzstatus einzuf\u00fchren. Dieser b\u00f6te Personen Schutz, die keine gezielte individuelle Verfolgung nachweisen k\u00f6nnen. Weiter empfiehlt die EKM, sichere Zugangswege zu gew\u00e4hrleisten, die Integration gleich nach der Ankunft der Fl\u00fcchtenden zu f\u00f6rdern, die Rolle der Zivilgesellschaft besser zu nutzen sowie innen- und aussenpolitische Anliegen in Migrationsfragen koh\u00e4rent zu verbinden. Werden Angeh\u00f6rige aus Drittstaaten Opfer h\u00e4uslicher Gewalt, droht ihnen bei der Aufl\u00f6sung ihrer Ehe oder Familiengemeinschaft der Verlust ihres Aufenthaltsrechts. Die Staatspolitische Kommission des Nationalrates SPK-N will die H\u00e4rtefallregelung im Ausl\u00e4nder- und Integrationsgesetz (AIG) pr\u00e4zisieren und erweitern und sorgt so f\u00fcr mehr Rechtsgleichheit und einen verbesserten Opferschutz. Die EKM begr\u00fcsst diese Initiative. In der Schweiz gibt es ein Sicherheitsnetz, das vor Armut sch\u00fctzt. Bestimmte Bev\u00f6lkerungsgruppen mit Migrationsbezug sind jedoch besonderen Armutsrisiken ausgesetzt. Zudem m\u00fcssen Menschen ohne Schweizer Pass bei einem Sozialhilfebezug mit ausl\u00e4nderrechtlichen Konsequenzen rechnen. Die aktuelle Ausgabe des EKM-Magazins terra cognita diskutiert Herausforderungen und L\u00f6sungsans\u00e4tze auf dem Weg zu mehr sozialer Sicherheit f\u00fcr alle. Die EKM betrachtet die Bildung und die damit zusammenh\u00e4ngende gesundheitliche Versorgung der gefl\u00fcchteten Kinder und Jugendlichen aus der Ukraine als eine besonders sensible Aufgabe. Sie soll darum gemeinsam von Bund, Kantonen und P\u00e4dagogischen Hochschulen getragen werden und sich in allen Umsetzungsschritten am Erhalt des Kindeswohls orientieren.  Jahresberichte der EKM Schweizer Zeitschrift zu\u00a0Integration und Migration \n zu diversen migrationsrelevanten Themen \n zu diversen migrationsrelevanten Themen \n \n\t\t\t\t\t\t\t Zur Darstellung der Medienmitteilungen wird Java Script ben\u00f6tigt. Wenn sie Java Script nicht aktivieren m\u00f6chten, k\u00f6nnen sie \u00fcber den unten stehenden Link die Medienmitteilungen lesen.\u00a0 \n\t\t\t\t\t\t\t\t \n\t\t\t\t\t\t\t \u00a0\u00a0 \u00a0 Abonnieren Sie den Newsletter der EKM, um regelm\u00e4ssig \u00fcber Neuigkeiten und Aktivit\u00e4ten der Kommission informiert zu werden. Aktuelle Informationen zum Krieg in der Ukraine, zur Aufnahme von Schutzsuchenden aus der Ukraine und zum Schutzstatus\u00a0S finden Sie auf der Website des  . Hier finden Sie alle Mitteilungen, Empfehlungen und Stellungnahmen der EKM im Zusammenhang mit dem Thema \u00ab \u00bb.", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "553a1b06-8c8d-11ef-8d95-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.efk.admin.ch/?lang=de", "lang": "de-DE", "content_type": "text/html; charset=UTF-8", "content_length": 17729, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:13 GMT", "hash": 7182844443634528918, "cousin_urls": {}, "title": null, "content": "\n                Beschaffungswesen                 \n                Informatikprojekte                 \n                Bildung und Forschung                 \n                Verkehr und Umwelt                 \n                Verkehr und Umwelt                 \n                \u00d6ffentliche Finanzen und Steuern                 \n                Informatikprojekte                 Die grossen Linien im Auge haben Die grossen Linien im Auge haben Der aktuelle Jahresbericht enth\u00e4lt nebst zahlreichen Pr\u00fcfergebnissen zwei Syntheseberichte zu den \u00fcbergeordneten Themen \u00abSubventionen\u00bb und \u00abDigitale Transformation\u00bb. Erkenntnisse zu solchen Themen aus etlichen Pr\u00fcfungen sind f\u00fcr den angespannten Bundeshaushalt mit Blick in die Zukunft wichtig. Die EFK hat zudem im Berichtsjahr die neuen Aufgaben zur Politikfinanzierung zum ersten Mal erfolgreich wahrgenommen. Hier finden Sie die n\u00e4chsten Publikationen. Diese Berichte k\u00f6nnen unter 72-st\u00fcndigem Embargo vor dem Ver\u00f6ffentlichungsdatum angefordert werden, f\u00fcr R\u00fcckfragen: Tel. 058 462 26 66. Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle Wir beaufsichtigen die Finanzen des Bundes und sind dessen oberstes Finanzaufsichtsorgan. Wir handeln unabh\u00e4ngig. Unsere Arbeit steht in den Diensten von Bundesversammlung, Bundesrat und Steuerzahlenden. 30 / 08 / 2024 23 / 08 / 2024 21 / 05 / 2024 Offene Stellen Aktuelles und N\u00e4chste Termine Ab wann sind die offengelegten Datenst\u00e4nde komplett? Welche Fristen stehen f\u00fcr die Meldungen zu den n\u00e4chsten Abstimmungen an? Whistleblowing  Haben Sie einen Verdacht auf Unregelm\u00e4ssigkeiten, Korruptionshandlungen, Indiskretionen oder andere illegale Handlungen in der Bundesverwaltung oder bei einem Subventionsempf\u00e4nger? Die Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle (EFK) nimmt Informationen von Bundesangestellten ebenso wie von Privaten entgegen. \n        Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle \n        Monbijoustrasse 45 \r\nCH-3003 Bern       \n      \u00a9 Eidgen\u00f6ssische Finanzkontrolle 2024    ", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4fc60d3e-8c8d-11ef-b4e5-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.admin.ch/gov/de/start/dokumentation/medienmitteilungen/rss-feeds/nach-angeboten.html", "lang": "de", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 21038, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:13 GMT", "hash": 16825458760271544958, "cousin_urls": {"de": "4fc60d3e-8c8d-11ef-b4e5-c8b29b485dfe", "it": "5546efc6-8c8d-11ef-8b7f-c8b29b485dfe", "fr": "5546efc5-8c8d-11ef-8b60-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t\t\t \r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": null, "keywords": null, "pdf_links": []},
{"id": "4fc60d39-8c8d-11ef-92af-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.admin.ch/gov/it/pagina-iniziale/documentazione/comunicati-stampa/feed-rss.html", "lang": "it", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 16002, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:17 GMT", "hash": 16825458760271544958, "cousin_urls": {"de": "4e433630-8c8d-11ef-997b-c8b29b485dfe", "it": "4fc60d39-8c8d-11ef-92af-c8b29b485dfe", "fr": "4fc60d38-8c8d-11ef-bd18-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Feed RSS del Servizio news dell'Amministrazione federale (nsb.admin.ch). Tutti i comunicati stampa della Confederazione sono disponibili tramite RSS. I feed dei comunicati stampa della Confederazione possono essere registrati per mittente o per argomento. ", "keywords": "Comunicati stampa,Comunicato stampa", "pdf_links": []},
{"id": "4fc60d38-8c8d-11ef-bd18-c8b29b485dfe", "depth": 2, "url": "https://www.admin.ch/gov/fr/accueil/documentation/communiques/flux-rss.html", "lang": "fr", "content_type": "text/html;charset=utf-8", "content_length": 16016, "content_encoding": null, "last_modified": null, "date": "Thu, 17 Oct 2024 13:40:02 GMT", "hash": 16825458760271544958, "cousin_urls": {"de": "4e433630-8c8d-11ef-997b-c8b29b485dfe", "it": "4fc60d39-8c8d-11ef-92af-c8b29b485dfe", "fr": "4fc60d38-8c8d-11ef-bd18-c8b29b485dfe"}, "title": null, "content": "\r\n\t\t\r\n\t\t\r\n\r\n\t\t\r\n\t\t\t \r\n\t\t\r\n\t \r\n\t\t \r\n\t", "description": "Flux RSS du News Service Bund (nsb.admin.ch). Tous les communiqu\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration sont disponibles par flux RSS. Le flux des communiqu\u00e9s de la Conf\u00e9d\u00e9ration peut \u00eatre install\u00e9 par th\u00e8me ou par exp\u00e9diteur.", "keywords": "Communiqu\u00e9", "pdf_links": []}
]